<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>悪徳商法？マニアックス</title>
  <id>http://blog.a902.net/</id>
  <link href="http://blog.a902.net/"/>
  <link href="http://blog.a902.net/atom.xml" rel="self"/>
  <updated>2014-01-29T15:00:00Z</updated>
  <author>
    <name>Beyond</name>
  </author>
  <entry>
    <title>東電損害賠償訴訟を傍聴してきました</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2014/0130.html"/>
    <id>/topics/2014/0130.html</id>
    <published>2014-01-29T15:00:00Z</published>
    <updated>2014-01-29T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;1月28日に、個人で東京電力に損害賠償を求めた裁判の口頭弁論を傍聴してきました。東京に住む原告の方が、福島第1原発が爆発して東京も被曝の危険があったということで10万円の慰謝料を求めたものです。訴えが起こされたのは2011年で、この裁判を傍聴するのは今回初めてです。原告弁護団として10人近い弁護士の方が勢ぞろいする豪華さに比べ、傍聴人は私を含めて3人というバランスの悪さ。今やってる都知事選の争点のひとつに「脱原発」がありますが、この状態では「そりゃ、東電も原発再稼動とか強気に出るよな」と思いました。原発被害に誰も関心無いということですからね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裁判の方は、のっけから、やけに不機嫌な裁判長が怒った口調です。原告と被告の双方で、必要な書面を出したとか出してないとかやっていて、良くわかりませんが緊迫した様子です。原告弁護団長の紀藤正樹弁護士が冷静に「原告の主張の骨子は提出済みです。個別の請求原因については、まだこれからです」と説明したところ、次回までに被告の反論書面が提出されることになりました。だいぶ煮詰まってきている感じだと思われます。それにしても、この裁判長は、なんでこんなに不機嫌なんでしょう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さて、原発事故を巡っては、東京都の水道水から基準値超えの放射性物質が検出され、安全な水の確保に右往左往したことは記憶に新しいかと思います。東電はそのような「恐怖感」に対し答弁書で&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;仮に原告が「極度の不安感、恐怖感」を持ったとしても、それは原告個人の考え方、性格、感受性等の個人的資質に基づく特異な事象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;と述べ全く意に介す様子はありません。東京は、ずっと安全だったという主張です。私も当時、Amazonで注文したミネラルウォーターが「お客様にご注文いただいた以下の商品が、仕入先から入荷の見込みがないことがわかりましたため、やむを得ずご注文のキャンセルをさせていただきました」などと一方的にキャンセルされるなど水の確保に苦労し、1リットルあたり300円くらいするような高い水を購入したことを思い出しました(&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;)。放射能のことばかり考えていても気が滅入るだけなので意識の外に追いやっていましたが、&lt;a href="http://lib.isuetepco.com/home/cihuiqiri"&gt;公開されている裁判の資料&lt;/a&gt;を読んでいると、当時の恐怖が思い起こされ涙が出てきました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;風評被害が「賠償すべき被害」として認められるんですから、普段買わない水を「買わされた」被害もきちんと賠償して欲しいものです。今後も本裁判を傍聴し、原発問題はれっきとした消費者問題であることを伝えていきたいと思います。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参考：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h3 id="section"&gt;水道水から放射性物質　東京都　水ボトル２４万本　乳児家庭に配布へ（ＮＨＫニュース）&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;2011.03.23&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;　東京・葛飾区（カツシカク）にある都の浄水場の水道水から１歳未満の乳児の摂取制限の指標を上回る量の放射性物質が検出された問題で、東京都はこの浄水場の水を利用する東京２３区と多摩地区の５つの市で、水の確保が難しくなっているとして、乳児のいる家庭を対象に、あす、ミネラルウォーターの入った２４万本のペットボトルを配ることになりました。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;　東京都葛飾区にある都の金町浄水場（カナマチ）の水道水では、きのう、放射性ヨウ素１３１（ヒャクサンジュウイチ）が１歳未満の乳児の摂取制限の指標の２倍以上にあたる１リットルあたり２１０ベクレル検出されました。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;　東京都は、 金町浄水場の水道水を利用する東京２３区と武蔵野市、町田市、多摩市、稲城市（イナギシ）、三鷹市で乳児に限って水道水の摂取を控えるよう呼びかける一 方、この地域の事業者や保育園などの施設に対しても、１歳未満の乳児が飲む可能性のある飲み物や離乳食に、この水道水を使わないよう呼びかけています。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;　東京都水道局は、今夜、記者会見し、東京２３区と多摩地区の５つの市の店などで、ミネラルウオーターの買い占めなどが起きて水の確保が難しくなっているとして、あす、５５０ミリリットルのミネラルウォーターの入ったペットボトルをあわせて２４万本配ることを発表しました。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;　この地域には、１歳未満の乳児、およそ８万人がいて、配布する対象は乳児のいる家庭に限定し、あす、準備ができ次第、２３区と対象の市を通じて、乳児１人あたり３本を配ってもらう予定です。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;　都が配るミネラルウォーターは、硬度が低く、赤ちゃんの腎臓に負担がかからない軟水で、東京都は追加の提供も予定し、業界に対しては、ミネラルウォーター入りのボトルの増産を要請することにしています。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class="footnotes"&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id="fn:1"&gt;
      &lt;p&gt;Amazon以外からもキャンセルされることが相次ぎましたが、在庫以上の注文を受け付けて一方的にキャンセルする「キャンセル商法」も、どうにかして欲しい。&lt;a href="#fnref:1" class="reversefootnote"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>あなたの個人情報、Wikiに書かれていませんか？ －匿名による嫌がらせの場となっているウィキペディア－</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2013/0923.html"/>
    <id>/topics/2013/0923.html</id>
    <published>2013-09-22T15:00:00Z</published>
    <updated>2013-09-22T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;以下の文章は、今は亡き「Oh My News」に掲載されていた記事をサルベージしたものです。&lt;/p&gt;&lt;div style="border: solid 1px #0088cc; padding: 8px;"&gt;&lt;h2&gt;あなたの個人情報、Wikiに書かれていませんか？&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;匿名による嫌がらせの場となっているウィキペディア&lt;/h3&gt;&lt;p style="text-align: right"&gt;2008年2月26日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　手軽な調べものサイトとして、ウィキペディアを利用している方も多いかもしれない。ウィキペディアは、誰でも書きかえることができるため、注意点として、「ウソの情報」や「偏った情報」に気を付けなければならないことはよく知られているだろう（参考記事はこちら）。その対策としては、ウィキペディアを読む際に気を付ける、あるいはまったく使わないようにすればいいだけの話である。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　しかし、ウィキペディアでは、悪意を持った誹謗中傷やプライバシー侵害行為が平然と行われている。そして、もしかすると、あなたの個人情報が書かれているかもしれないのだ。そうなってくると使わないようにするだけではどうにもならない。これは、可能性の話ではなく、現実に起こっている話である。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;偶然見つけた個人情報&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;　まず、実例を出そう。下の写真は、ウィキペディアの編集履歴の一部を撮ったものだ。現在でも、この情報は残っているため、全体にモザイクをかけてあるが、これは私の個人情報を何者かがウィキペディアに投稿したことを表している。個人情報の前後に、&amp;lt;!-- --&amp;gt;という記号が付けられているが、これは通常の検索では引っかからないようにするための「仕掛け」である。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img align="left" src="/images/20130923.jpg" /&gt;左図： ウィキペディア上に、個人情報が平然と書き込まれている&lt;br clear="all" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　「エゴサーチ」と呼ばれる検索の方法がある。これは、自分の名前やメールアドレスなどの個人情報を、検索エンジンを使って定期的に検索し、個人情報漏れがないかどうか、誹謗中傷が行われていないかどうかを調べるものだ。Googleも、特にクレジットカード番号などの個人情報について、流出の有無をチェックすることを薦めている。最近の検索エンジンは情報の更新頻度が高いため、流出があれば、それをすぐに見つけることができる。そして、速やかに対処すれば、被害を最小限に抑えることが可能だ。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　かくいう私も、時々、意図しない個人情報の暴露がないかどうかチェックしている。というのも、私はオーマイニュースをはじめ、実名を使って活動をしているのだが、実名から住所などを調べ上げた者がおり、ネットの掲示板に投稿されるという被害にあったことがあるからだ（ちなみに、投稿した者に対しては、プロバイダーに発信者情報開示請求を起こしている）。といっても、最近は特に新たな被害もなく、多少安心していた感もあった。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　ところが、先日、調べものをしていて偶然このページにたどり着いた。検索エンジンで見つからないよう細工されているため気づいていなかったが、同様のプライバシー侵害が、調べただけでも10件以上、1カ月近くに渡ってウィキペディア上に放置されているのを発見した。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;ウィキペディアは、日本の法律を無視&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;　こういった個人情報がネット上に書き込まれているのを発見した場合、どのように対処すれば良いのだろうか？　まず、誰が悪いのかという点に関しては、書き込んだ本人に責任があることは明らかである。通常、嫌がらせ行為は単発で行われることはなく、何度か繰り返し行われる。よって、本人を特定して「損害賠償訴訟」などによって責任を追及し、2度と書き込まないよう警告を与えない限り、いたちごっこになる可能性が高いのだが、ネットでは誰が書き込んだのか分からないことも多い。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　そこで、日本では2002年に「プロバイダー責任制限法」という法律が施行され、「発信者情報開示請求」というものが定められた。これは訴訟などを行うために、掲示板などの運営主体（プロバイダー）に対して、書き込んだ本人の情報を開示するよう求めるための手続きだ。開示されるためには、違法な情報によって被害を受けていることなどの条件があるが、開示されれば本人に訴訟を起こすことが可能となる。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　私は以前からウィキペディア上で名誉毀損（きそん）などの被害を受けていたため、法律に沿って開示請求を行ったことがあるのだが、ウィキペディアの回答は「運営主体はアメリカのウィキメディア財団であるから、そちらに請求してくれ」とのことであった。そこで、ウィキメディア財団にも請求を行ってみたのだが、まったく無視され、泣き寝入りを強いられている状況にある。同様にプライバシー侵害情報の削除を要求しても、まったく対処してもらえなかった。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;ほかの掲示板サイトとの比較&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;　ところで、ネット上の有害サイトとして、2ちゃんねるを筆頭とした「匿名掲示板」がやり玉に挙げられることも多い。先ほど、「個人情報を掲示板に投稿されるという被害を受けた」と書いたが、掲示板とは、まさに2ちゃんねるなどの匿名掲示板のことである。しかし、被害を受けている中で、意外な「優しさ」に出会うこともある。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　例えば、ある掲示板管理者に削除要請を送ったところ、「今後、同様の被害が発生しないような設定」をしてくれたことがある。たぶん、NGワードやブラックリストのようなものを追加してくれたのであろう。また、最近は2ちゃんねるに個人情報が書かれても、数時間から数日で削除されている。たぶん、誰かが削除手続きをしてくれているのであろう。全体から見れば不十分であるが、ある程度の「自浄作用」はあるようだ。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　果たして、ウィキペディアの「自浄作用」は、どうだろう。当然、ウィキペディアにも何らかの自浄作用はあるし、多少は個人情報を削除した痕跡も見受けられる。だが、これまでの調査によると、管理者の気に食わないような投稿を行う者に対する対処は、数分から数時間という異常な素早さで行われるが、プライバシーの侵害行為や個人への誹謗中傷に対しては非常に「甘い」基準を採用するといった、奇妙な「自浄作用」しか存在しないようだ。これは、ウィキペディアの管理者自身が、「匿名」という壁に守られて活動しているせいもあるかもしれない。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　なお、今回、ウィキペディアに書かれている個人情報を調べるにあたり、特殊なプログラムを作成して調査を行った。このことから、一般の方がウィキペディア上のプライバシー侵害行為に対処することは、調べることからして非常に難しいと言わざるを得ない。なぜなら、ウィキペディアの検索機能は不完全であり、また管理者がプライバシー侵害への対処を行う姿勢を見せてないからだ。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　最近は、ネットをいじめに利用されるケースも多くなっている。あなたやあなたの家族が、ウィキペディアを使った嫌がらせをされていないよう、祈るばかりである。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Yourpediaが家宅捜索されました</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2013/0921.html"/>
    <id>/topics/2013/0921.html</id>
    <published>2013-09-20T15:00:00Z</published>
    <updated>2013-09-20T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://ja.yourpedia.org/wiki/%E3%83%A1%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%9A%E3%83%BC%E3%82%B8"&gt;Yourpedia&lt;/a&gt;に個人の名誉を毀損する書き込みがあるため捜査を行いたいということで、5月16日に、京都府警サイバー捜査課から家宅捜索をされました（被疑者は私ではなく、被疑者不詳）。捜査の人に「事件となっていることを知らずに編集する人を増やさないよう、家宅捜索されたことをサイトで報告してもよいですか？記事も削除しておきましょうか？」と聞いたら、「容疑者が証拠隠滅するおそれがあるので書かないでください。記事を削除するなど特別な動きをすると察知される可能性もあるので、こちらがお願いするまで削除しないでください」と言われていたため、これまで報告するのを控えていました。しかし、本日、新聞で報道されたようなので、さすがに書いても良いでしょう。ちなみに「それって『泳がせる』ってことですか？」と聞いたら「そんな感じですね」と言っていました。刑事ドラマみたいです。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;h3&gt;亀岡事故遺族を中傷する書き込み、高１書類送検&lt;/h3&gt;　京都府亀岡市で集団登校中の児童ら１０人が軽乗用車にはねられ死傷した事故で、インターネットサイトに犠牲者遺族を中傷する書き込みをしたとして、府警南丹署が、福島県内の高校１年の男子生徒（１５）を名誉毀損(きそん)の疑いで書類送検していたことがわかった。&lt;br /&gt;　同署によると、男子生徒は５月７日頃、ネットの無料百科事典を模したサイトに、事故で亡くなった女性の父親（５０）を暴力団関係者などと中傷する書き込みをした疑い。&lt;be /&gt;　父親によると、このサイトは誰でも書き込み可能。現在も多数の中傷書き込みが野放しになっており、７月に全ての書き込みについて告訴していた。父親は「うその情報を信じた知り合いから冷たい視線を受けたこともある。遺族がなぜ苦しめられなければならないのか」と憤っている。&lt;br /&gt;（2013年9月21日12時12分  読売新聞）&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.yomiuri.co.jp/national/news/20130921-OYT1T00433.htm"&gt;http://www.yomiuri.co.jp/national/news/20130921-OYT1T00433.htm&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;h3&gt;京都暴走事故の遺族をネットで中傷容疑　高１を書類送検（朝日新聞）&lt;/h3&gt;　京都府亀岡市で昨年４月、無免許運転の少年の車にはねられ小学生と保護者１０人が死傷した事故で、インターネット上に遺族を中傷する書き込みをしたとして、府警南丹署が名誉毀損（きそん）容疑で福島県の高校１年の男子生徒を書類送検していたことが２１日、わかった。&lt;br /&gt;　南丹署によると、男子生徒はネット上で今年５月、亡くなった妊婦の松村幸姫（ゆきひ）さん（当時２６）の父中江美則（よしのり）さん（５０）について「暴力団関係者」などと事実と異なる書き込みをして、名誉を傷つけた疑いがある。&lt;br /&gt;　中江さんら遺族や被害者に対する中傷は事故後、複数のサイトに書き込まれていた。中江さんの長男・龍生（りゅうき）さん（２９）によると、何度も削除依頼をしてきたが繰り返され、７月に告訴したという。龍生さんは「高校生が立件されたことに驚いている。別のサイトには亡くなった妹のことも書き込まれており、許せない」と話す。&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.asahi.com/national/update/0921/OSK201309210115.html"&gt;http://www.asahi.com/national/update/0921/OSK201309210115.html&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;それで、京都府警の人は7人という大人数で来て、アクセスログを焼いたDVD-R2枚を押収して行きました（2枚になったのは別に大容量というわけではなくて、データの入れ忘れがあったため）。&lt;a href="http://blog.a902.net/topics/2004/0311.html"&gt;前回、家宅捜索された時&lt;/a&gt;は、全然関係の無いPCを持って行こうとしてひと悶着があったことに比べると、今回は非常にフレンドリー(?)だったため捜査に全面的な協力を行いました。そもそもYourpediaは書き込みも利用も自己責任であることを原則としておりますから、法的な権限を持つ警察に協力しない理由はありません（なお、当該書き込みを行っていたアカウントは、Yourpediaで定めた最低限のルールに違反（SPAM投稿）したため、家宅捜索より前に既に「無期限書込み禁止」なっていました。そういう意味でも協力しない理由はありません）。Yourpediaに対して家宅捜索を行えるという事実は、ウィキペディアのような「日本の法律には従わない」「訴状の送り先を明らかにしない」という本質的に「無法地帯」であるWikiとは大きく異なるということを明らかにしています（皮肉ではありません）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参考リンク&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://blog.a902.net/topics/2007/0408.html"&gt;Wikipedia日本語版の異常な偏向具合&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://blog.a902.net/topics/2007/0404.html"&gt;フリーのオンライン百科事典「Yourpedia」を開設しました&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;すなわち、ウィキペディアの「表現の自由」は、司法という第3者機関による検証を忌避した結果、「管理者」という独自の権力が「ステマを妨害しない範囲で」認めているものですが、Yourpediaで実現されるのは最終的には司法で解決される本来的な意味での「表現の自由」ということです。Yourpediaを批判する者は一部の表現を問題として批判を行いますが、表現の本質は「非実在青少年」を例に挙げるまでも無く「裾野が広いほど、高度な表現が出現する」ものです。そして、憲法で表現の自由が規定されているのも「万人に受け入れられる表現であれば、あえて保障する必要は無い。不快に思う人がいるからこそ、憲法で保障する必要がある」からです。そういったウィキペディアの表現の自由に対する姿勢は、「関東連合」という大きな事件に関する項目が&lt;a href="http://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%8E%E3%83%BC%E3%83%88:%E9%96%A2%E6%9D%B1%E9%80%A3%E5%90%88"&gt;度重なる管理者削除&lt;/a&gt;によって2013年1月まで執筆不可能だったことに対し、Yourpediaの関東連合の項目は2007年6月から執筆されているという点において顕著です。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;つまりは何を言いたいのかと申しますと、「撃っていいのは撃たれる覚悟のあるやつだけだ」ということでして、訴訟対応や家宅捜索対応へのコストは織り込み済みなのですが、コストはコストなので、どうか今後ともご支援応援よろしくお願いいたします（ただし、&lt;a href="http://blog.a902.net/topics/2005/1004.html"&gt;夜中の3時に脅迫電話を掛けてこられるコスト&lt;/a&gt;とかは折込済みじゃないので、どうかご遠慮いただけると幸いです）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P.S.（Police Stationの略。ウソ）&lt;br /&gt;家宅捜索で一番驚きだったのは「じゃあ、確認君にアクセスしてください（IPアドレス調べるため）」と普通に言われたことで、2番目は「httpサーバはnginxです」で普通に通じたことです。&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>脅迫めいたメールが、秋山達之なる人物から届きました</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2013/0828.html"/>
    <id>/topics/2013/0828.html</id>
    <published>2013-08-27T15:00:00Z</published>
    <updated>2013-08-27T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;情報商材を販売している「秋山達之」なる人物から&lt;a href="/topics/2013/0820.html"&gt;記事を削除せよとの仮処分の申し立てをされた&lt;/a&gt;ことをお伝えしましたが、ご本人様から「クレーム」と称するメールが来ました。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;メールには、「私の容姿を知っている」ことや「私が良く行く商業施設」を複数列挙するなど、脅迫めいた文言が含まれていました。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;仮処分命令申立てと並行して、当該事件に関する件をブログ等へ書き込まないで頂きたい旨を依頼しておりましたが、考慮頂けなかったようで残念です。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;とりわけブログ内容として私が運営していたサイトの一部を無断掲載したり、私信たるメール内容を無断転載したりと、その権利意識の低さには驚きを禁じ得ません。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今回の審尋の場で初めて姿を見ましたが、貧相な体格と真夏にも関わらずダークグレースーツを着用しているキモい外観、代理人を立てているにも関わらず毎回審尋に同席する小心さと滲み出る粘着性、など極めて不快でした。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私はよく＊＊＊＊＊、＊＊＊＊＊＊、＊＊＊、＊＊＊、＊＊＊などへ出向きますが、顔を合わせないことを心底願います。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;＊部分は、いずれも私の家から500m以内にある商業施設の名前です。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ちなみに、秋山達之なる人物が販売している「２ちゃんねる削除対策マニュアル」の「&lt;a href="http://2chdel.j-lawyer.com/tokutei.html"&gt;特定商取引法に関する表記&lt;/a&gt;」には販売者の住所・電話番号が書かれていません。この点について決済を代行している&lt;a href="http://www.infocart.jp/"&gt;インフォカート&lt;/a&gt;に問い合わせたところ、8月2日に以下のような回答をもらいました。しかし、いまだに販売を継続しているようです。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;インフォカート・カスタマーサポートの金野です。&lt;br /&gt;いつもインフォカートをご愛顧下さいまして、誠にありがとうございます。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ご連絡ありがとうございます。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弊社の規約に違反しておりますので、現在指導中でございます。&lt;br /&gt;指導後、ご対応頂けない場合は、対応を検討させて頂きます。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;また、肝心の「２ちゃんねる削除対策マニュアル」が証拠として提出されているため少しだけ調べてみたところ、本質的な部分の大半が「インターネット上で見つかる記事」のパクりである疑いが濃厚で（ご要望があれば別途記事を書きます）、果たして金額分の価値があるのか大いに疑問があります。そもそも「権利意識」を他者に求める者が、他人の著作物を無断で改変して販売したり、特定商取引法に違反しているとすれば大問題であると言えるでしょう。&lt;a href="http://d.hatena.ne.jp/lets_skeptic/20120816/p1"&gt;トンデモさんは自分に当てはまる言葉で他人を批判する&lt;/a&gt;という言葉もありますし、当サイトによせられるクレーム（弁護士からのものも含む）を見ていると大変に興味深いです。&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>秋山達之なる人物によって、記事がグーグル八分されました</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2013/0821.html"/>
    <id>/topics/2013/0821.html</id>
    <published>2013-08-20T15:00:00Z</published>
    <updated>2013-08-20T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;先日、情報商材を販売している「秋山達之」なる人物から&lt;a href="/topics/2013/0820.html"&gt;記事を削除せよとの仮処分の申し立てをされた&lt;/a&gt;ことをお伝えしました続報です。先ほど、グーグルで「秋山達之」を検索しようとすると当該記事がグーグル八分されていることを発見しました。&lt;/p&gt;&lt;p style="margin-left: 2em"&gt;&lt;img style="border: 1px solid black" src="/images/20130821.png" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.google.co.jp/search?q=%E7%A7%8B%E5%B1%B1%E9%81%94%E4%B9%8B+news.a902.net"&gt;Google八分が発生している検索結果のページ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「グーグル八分」とは、検索エンジンのGoogleでページを検索しようとした際に、検索結果から特定のページが検閲されて除外されることを「村八分」にかけた、ネットスラングです。&lt;a href="http://d.hatena.ne.jp/essa/20031003/p1/"&gt;「Google八分の刑」という難問&lt;/a&gt;という記事で理論的な存在が指摘され、当サイトが&lt;a href="/topics/2004/0115.html"&gt;実際にGoogle八分されている事実&lt;/a&gt;が分かってからは、&lt;a href="http://www.itmedia.co.jp/news/articles/0610/05/news092.html"&gt;国家プロジェクトで問題視&lt;/a&gt;されるなど一時期話題となりました。当時は「ステマ（＝ステルスマーケティング）」という言葉はありませんでしたが（たぶん）、Google八分はステマの一種と言えるでしょう。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;さて、久しぶりに「グーグル八分」なんていう単語を使ったのですが、もはや検閲やステマは氾濫しすぎて、どうにもならないところまで来ている印象があります。そういう「不正」に対して、諦めちゃって試合を終了させちゃった方も多いかと思います。私としては、「まだ終わらんよ」って赤い人も言ってたので、気分がノリ次第、お伝えしていきたいと思います。&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>秋山達之なる人物に、記事を削除せよとの仮処分の申し立てをされました</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2013/0820.html"/>
    <id>/topics/2013/0820.html</id>
    <published>2013-08-19T15:00:00Z</published>
    <updated>2013-08-19T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www6.big.or.jp/~beyond/akutoku/news/"&gt;悪のニュース記事&lt;/a&gt;という掲示板（休止中）に投稿されている記事を削除せよとして、秋山達之なる人物に仮処分の申し立てをされました。この秋山達之なる人物は、2007年頃から、行政書士資格を持たないにも関わらず「行政書士　秋山達之」や「あきやま法務事務所」を名乗ったり、&lt;a href="http://www.j-lawyer.com/"&gt;ネット法律相談サイト&lt;/a&gt;（http://www.j-lawyer.com/ ドメインが「lawyer＝法律家」）で有料の「メール法律相談」を受け付け、「&lt;a href="http://web.archive.org/web/20080703143403/http://info.j-lawyer.com/"&gt;インターネット名誉毀損・誹謗中傷対策マニュアル&lt;/a&gt; 」もしくは「&lt;a href="http://2chdel.j-lawyer.com/"&gt;２ちゃんねる削除対策マニュアル&lt;/a&gt; 」という怪しげな情報商材を販売している人物です。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://web.archive.org/web/20080123235432/http://www.j-lawyer.com/office.html"&gt;&lt;img src="/images/20130820.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;また、情報商材の販売サイトには、&lt;blockquote&gt;そんな方々の声を背景に、ネット法律相談サイトでは対策マニュアルを作成しました。&lt;br /&gt; このマニュアルは、多数のご相談に対応してきた実績を踏まえて作成しています。&lt;br /&gt; 既に何人もの方がこのマニュアルを使って問題を解決しました。&lt;/blockquote&gt;などと表示し、さも「実績」があるようなことを表示していますが、これまでのやりとりで、販売実績は「1件のみ（本人談）」、相談実績も「ゼロです（本人談）」であり、体験談も捏造であることが判明しています。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仮処分申し立て前のメールのやり取りでも、&lt;blockquote&gt;&gt;それでは、「あきやま法務事務所」とのご関係を教えてください。&lt;br /&gt;→　特に深い意味はなく、ＸＸセンターとかＸＸ研究所と同意のもので考えていました。&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&gt;また、「インターネットによる名誉毀損や誹謗中傷への法的対策をプロが教えます」&lt;br /&gt;&gt;とのことですが、「プロ」とはどのような資格によるものなのか教えてください。&lt;br /&gt;→　特に資格をイメージしていません。知人を支援した経験値ゆえ、そのような表記を使いました。&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&gt;メールサポートは「一度お申込み頂ければ問題解決までサポートが得られること&lt;br /&gt;&gt;から非常に好評を頂いているサービスです」とのことですが、好評の根拠を教え&lt;br /&gt;&gt;てください。&lt;br /&gt;→　少なくともクレームが来たことが無い（と言うよりもサポート実績が無い）ので、このような表現にしていた時期がありました。&lt;/blockquote&gt;と、虚偽表示もしくは誇大広告していることに全く躊躇がありません。情報商材の販売開始時期や売り上げの説明についても明らかなウソを繰り返しており、情報の販売業者として誠意が全く無いようです。そもそも「法律相談」を有料で請け負うことは、非弁行為であり弁護士法に反する違法行為です。たとえそれは「有料情報商材のサポートを隠れ蓑」としていても同様です。そのような者が販売する情報商材の正確性については、何をかいわんやという感じです。というか、秋山先生は「答弁書」と「準備書面」の区別がついていなくて裁判官に質問していましたが、裁判官に躊躇無く質問できるところは、さすが「法律のプロ（自称）」です。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ところで、8月1日の審尋の場で、秋山先生は裁判官から「法律相談の違法性」を指摘され「サイトを閉鎖してはどうですか？」などと薮蛇なことになっていましたが、&lt;a href="https://www.google.co.jp/search?q=%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88%E6%B3%95%E5%BE%8B%E7%9B%B8%E8%AB%87"&gt;「ネット法律相談」で検索&lt;/a&gt;するとサイトが上位（8月20日現在、第3位）に表示されることもあって、閉鎖するつもりはないようです。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;さて、最近、悪のニュース記事に対する訴訟や削除要請が急増しています。当サイトは、1997年より「網羅的な消費者情報の収集」を目的として運営されており、その蓄積が訴訟リスクとして出てきている感じです。ネット上の「忘れられる権利」を主張する者もいますが、そもそも図書館や新聞社のデータベースで検索できる情報を「ネットだから駄目」とするのは違和感がありますし、それはマスコミや一部の有識者だけが持つ「情報への特権的なアクセス」によって市民との「格差」を作ろうとするものです。「忘れられる権利」によって一般市民から忘れられたとしても、一部の有識者やグーグルは投資・購買の判断などに情報を活用するでしょう。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果たしてネットの表現の自由は守られるのか？それとも、情報商材業者の主張が裁判所に認められるのか？是非ともご注目いただき、ご支援と応援のほどをよろしくお願いいたします。&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>JRは「10年経ったSuicaのチャージは無効になります」と騙してくる場合があるので注意が必要です</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2013/0809.html"/>
    <id>/topics/2013/0809.html</id>
    <published>2013-08-08T15:00:00Z</published>
    <updated>2013-08-08T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;style type="text/css"&gt;/* line 1, (__TEMPLATE__) */
#talk {
  padding-left: 2em;
  margin-bottom: 1em; }
  /* line 2, (__TEMPLATE__) */
  #talk th {
    font-weight: normal;
    white-space: nowrap;
    vertical-align: top; }&lt;/style&gt;&lt;p&gt;昨日のことです。家に古いSuicaがあったのでチャージして使おうとしたところ、使えませんでした。「改札係員のところに行ってください」と表示が出たため「出口でピッって出来てなかったんだろう」くらいな軽い気持ちで行ったところ、「最後に使用してから10年間使用されてないので、このSuicaは使えません。チャージも無くなります」というウソの説明をされました。以下、駅員とのやりとりです。&lt;/p&gt;&lt;div id="talk"&gt;&lt;table&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;　私「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;Suicaが使えませんって、出たんですが。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;確認させていただきます。…これ最後に使用してから10年経ってますので、失効していますね。このSuicaは使えません。残額が210円残っていますが、それも使えなくなります。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;　私「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;失効って何ですか？&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;（Suicaの裏面を見せながら）小さい字でこちらに書いてあるのですが、最後の利用日から10年間利用が無かった場合、Suicaは失効して使えなくなります。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;　私「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;そんなの、初めて知りました。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;一応、カードの裏面はお読みいただくことになっておりますので。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;　私「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;Suicaを買った時に、そんな説明はありませんでしたよ。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;ご購入後、裏面をお客様のほうでお読みいただいております。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;　私「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;210円って少しですが、現金と同じようなものですよ。カードはともかく、それも使えなくなるって、おかしくないですか？&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;お気持ちは分かりますが、こちらに書いてあるとおり失効しているので使えません。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;　私「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;お金が消えるって、そんな大事なこと一切聞いてません。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;窓口が忙しかったりで説明してなかった可能性もありますが、お読みいただくようご説明しているはずです。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;　私「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;お金が消えるんですよ？&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;お気持ちは良く分かりますが、こちらに書いてあるとおりですので。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;　私「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;別の窓口の機械とかで、どうにかならないんですか？&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;弊社の決まりですので、どちらの窓口にお越しいただいても同じ回答です。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;　私「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;&lt;font color="red"&gt;小さい字で書いてあるからって、そんなの悪徳商法の手口じゃないですか！&lt;/font&gt;こういうのってクレームはどこに言えば良いんですか？上の人とか？&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;…一応、確認してみますので、少々お待ちください。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;（電話で確認中）失効したSuicaの対応について確認したいのですが…&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;折り返し連絡が来るまで、少々お待ちください。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;　私　&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;（5分ほど待たされる）&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;（電話で確認中）…はい、ICは読み取れます。…分かりました。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;確認したところ、ICが読み取れるのであれば、みどりの窓口で新しいSuicaに更新出来るそうです。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;　私「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;チャージは？&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;駅員「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;それも引き継がれます。カードをご返却される場合は、記名式のカードですので身分証明書が必要になります。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;　私「&lt;/th&gt;
		&lt;td&gt;…わかりました。窓口に行ってみます。&lt;/td&gt;
	&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/images/20130809.jpg"&gt;&lt;img align="left" src="/images/20130809s.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;Suicaの裏面「機器等での最後のご利用日から10年間ご利用が無い場合は、失効します」と書いてある（クリックで拡大）&lt;br clear="all" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;この後、みどりの窓口に行ってみたところ、10年とか全く関係なく「使えないですか？カードを交換して試しても、よろしいですか？」「10年？良くわからないですが、カードが古くなって悪くなっているかもしれないので、交換しますね」と、あっさり別のカードに交換してくれました。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結局、改札の係員のところで10分ほど粘って「失効したSuicaは窓口で更新できる」という情報を教えてもらったのですが、帰ってから調べたところJRのサイトに&lt;a href="http://www.jreast.co.jp/suica/new_s/info_tenyears.html"&gt;普通に書かれて&lt;/a&gt;いました。私は「決まり」とか言われるとカチンとくるので、何とか210円のチャージ＋デポジット料500円を取り戻すことが出来ましたが、「切符というのは、そういうもの」「知らないで使うほうが悪い」みたいな調子で言われたら泣く泣くSuicaを捨ててしまう人もいるでしょうね（金額も微妙だし）。注意が必要です。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.jreast.co.jp/suica/new_s/info_tenyears.html"&gt;長期間利用していないSuicaをお持ちのお客さまへ&lt;/a&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;お手持ちのSuicaの入金&gt;（チャージ）残額は、新しいSuicaカードへと移し替えます。&lt;/お手持ちのSuicaの入金&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参考リンク：&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.j-cast.com/2013/07/31180558.html"&gt;「青春18きっぷ」捨てたのはJRのせい　自分のミス棚上げで「ツイッター」が炎上、閉鎖&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;炎上させる人って、きっとSuicaの裏面も見ているのでしょうね。びっくりです。&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>石津志穂なる人物からYourpediaに対して削除要請がありました</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2013/0709.html"/>
    <id>/topics/2013/0709.html</id>
    <published>2013-07-08T15:00:00Z</published>
    <updated>2013-07-08T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;石津志穂の代理人弁護士である高橋喜一弁護士（コスモポリタン法律事務所）から「Yourpediaに掲載されている記事を、管理者として削除せよ」との要請がありました。よって、プロバイダ責任制限法に基づき削除について同意するかどうか照会を行いますので、編集者（発信者）として心当たりのある方は、「削除に同意するかどうか」「同意しない場合は、その理由」を書いて当方まで&lt;a href="http://www6.big.or.jp/~beyond/akutoku/mail/sendmail.html"&gt;ご連絡&lt;/a&gt;ください。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;さて、高橋弁護士からは最初に「ご相談」としてYourpediaの削除ポリシーについて質問を受けました。それで「Yourpediaでは誰でも自由に、削除も含めた内容の編集が出来ること」や「編集を行う際の注意点」「投稿者とコミュニケーションを取る方法」「炎上しないための心得」「主張が平行線になった場合の管理者対応」までを詳細に説明したのですが、あくまでも管理者の法的責任を問うつもりであり、管理者としての判断で削除しない場合は「訴訟の提起しかございません」との返答を受けました。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;言うまでも無く投稿の一義的な責任は投稿者にあります。そして、Yourpediaでは投稿者とのコミュニケーションを行える場を設けています。にもかわらず、最低限の手続きすら無視し、一方的に管理者の法的責任を追及する姿勢には、ネットの住人として違和感を覚えます。弁護士は、あくまでも本人の意向に沿って行動する代理人ですから仕方の無いことかもしれませんが、発信も受信も自己責任であるネット時代に即した対応を、依頼者にも求める姿勢が必要ではないでしょうか？なお「侵害情報の特定や、どのような権利を侵害しているかの説明」を求めたところ、「それ以前の問題である」として具体的にどの部分が権利侵害なのかは教えてもらえませんでした。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;そもそも、Yourpediaは、&lt;a href="http://blog.a902.net/topics/2007/0404.html"&gt;Wikipedia管理者の偏向した編集姿勢&lt;/a&gt;に対抗するため、管理者の介入を最小限とするとともに編集には自己責任を伴うことを掲げて開設されました。国民全員が「表現者」とも言える現代において、何が正しい情報なのか、どこまで表現してよいのかは大変難しい問題です。今回も「プライバシー権、名誉権、肖像権、著作権を侵害している」とのことですが（具体的部分については前述の通り不明）、周知のとおり著作権や&lt;a href="https://twitter.com/daily_cult/status/354242489969934337"&gt;肖像権&lt;/a&gt;は表現を萎縮させるために良く使われる方法であり、正当かどうかは、その出自や意図が問題です。そのためにも、まずは「本人と対話」という姿勢こそが、管理者には逆に求められるかと思います。「要請があったから削除」だと、投稿者はどこまで許されるのか分からずに表現の自粛や萎縮を生みます。そして、責任の丸投げによって、本当に責任のあるネット表現は不可能となります。是非とも、ネット時代の管理者責任について、幅広い議論を行っていただければと思います。&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>根拠の無い漬物容器に対して、消費者庁が再発防止命令</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2013/0704.html"/>
    <id>/topics/2013/0704.html</id>
    <published>2013-07-03T15:00:00Z</published>
    <updated>2013-07-03T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;先日、以下のようなニュースがありました。内容としては、良くある&lt;a href="http://www.ne.jp/asahi/ecodb/yasui/FarIRPen.htm"&gt;トルマリン商法&lt;/a&gt;（なんと2002年の記事）です。最近はトルマリンだとあからさまに怪しいので、タウマリンとか言い換えてるみたいですね。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;それで、なんとなく&lt;a href="http://www.caa.go.jp/"&gt;消費者庁のウェブサイト&lt;/a&gt;に行ってみたところ、詳細を書いた&lt;a href="http://www.caa.go.jp/representation/pdf/130627premiums.pdf"&gt;PDF&lt;/a&gt;が置いてあって、服部栄養専門学校の服部幸應先生が大絶賛している広告とかが引用されていて中々面白かったです。早く漬かる（乳酸菌が増殖する）根拠として「カルピス株式会社 腸内フローララボラトリー調べ」のグラフが載ってたりするんですが、ウソだったんでしょうか？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ところで、消費者庁のウェブサイトは&lt;a href="http://www.caa.go.jp/representation/index.html"&gt;景品表示法違反の告知ページ&lt;/a&gt;とかも、PDFファイルだらけで消費者に全く優しくないので、どうにかしてほしいと思います。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/20130704.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;h3&gt;漬物「30分～１時間で」根拠なし　消費者庁が再発防止命令（日本経済新聞）&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2013年6月27日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　テレビ通販で「乳酸菌が１時間で６倍以上」と、漬物が早く出来上がると宣伝したのは根拠がなく、景品表示法違反（優良誤認）に当たるとして、消費者庁は27日、通信販売会社のアクセルクリエィション（東京・中央）に再発防止を求める措置命令を出した。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　消費者庁によると、同社は漬物容器「浅漬け名人『菜漬器（さいしき）』」をテレビショッピングや自社のウェブサイトを通じて１万3800円で販売。「タウマリン鉱石が遠赤外線を放出するので自然発酵のスピードが早い」「30分～１時間ほどで漬けられる」などと説明していたが、同庁が提出を受けた資料では、裏付けるデータが確認できなかった。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　容器は2012年２月までの１年間に約14万個を販売し、約19億円を売り上げた。同社は「合理的な根拠があると認識してしまっていた。表示を改め、要望があれば返金する」としている。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.nikkei.com/article/DGXNASDG27055_X20C13A6CR8000/"&gt;http://www.nikkei.com/article/DGXNASDG27055_X20C13A6CR8000/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>横田哲宏なる人物から裁判所で恫喝を受けました</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2013/0530.html"/>
    <id>/topics/2013/0530.html</id>
    <published>2013-05-29T15:00:00Z</published>
    <updated>2013-05-29T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;横田哲宏なる人物から「&lt;a href="http://www6.big.or.jp/~beyond/akutoku/news/"&gt;悪のニュース記事&lt;/a&gt;に掲載されている記事を消せ」との仮処分申請を申し立てられました。代理人は、守谷市民法律事務所の田中一哉弁護士です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;申請自体は、これまで数回の審尋があり5月8日に結審したのですが、その過程において債権者本人である横田哲宏氏から「消さないならば、こちらにも考えがある」などと声を荒げて恫喝されるなどの被害を受けました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;経緯としては、第1回目の審尋は、代理人弁護士と債務者（仮処分では「被告」の代わりに「債務者」と呼ばれます）である当方が出席し、代理人弁護士が裁判官から「人の話をさえぎりすぎですよ」と注意を受けるも、穏やかに話は進みました。そこで争点となったのが、申請の元となった記事のほかに、いつものようにサイト利用者（＝支援者）向けに報告している&lt;a href="http://beyond.cocolog-nifty.com/akutoku/2013/03/post-7497.html"&gt;ココログでの報告記事&lt;/a&gt;でした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それで、第2回目の審尋には債権者である横田氏が同席し、裁判の場で「消さないのは嫌がらせか？嫌がらせするつもりか？」「こっちは、現実に被害を受けているのに、人の気持ちが分からないのか？」などと非常に強い口調で当方を非難し、債権者代理人から再三「落ち着いて」と制止されるものの、同様の主張を2度3度と繰り返しました。そして、第3回目の尋審では「（ココログの記事も含めて）全部消せばいいだろうが。消さないならば、こちらにも考えがある」と声を荒げて恫喝し、&lt;strong&gt;裁判官から「ここは裁判所ですよ。不穏当な発言は慎みなさい。今度、同じような発言をした場合は打ち切ります」との警告&lt;/strong&gt;を受けました。いずれの発言も、裁判官、代理人弁護士、当方が話している中で唐突に行われ、普通、裁判の場でそのような発言がなされるとは思いませんから、当方としては十分な反論が行えませんでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ところで、横田哲宏氏は、とあるアダルトサイトを運営しているようなのですが、SEO目的で「&lt;a href="http://www.creditcard4cash.com/question/"&gt;クレジットカードの現金化の仕組みを知る&lt;/a&gt;」「&lt;a href="http://www.enigmasonline.com/toha/"&gt;クレジットカード現金化ってなに？&lt;/a&gt;」「&lt;a href="http://www.money-credit.org/"&gt;クレジットカードによる現金化とは&lt;/a&gt;」「&lt;a href="http://www.poetrynz.org/"&gt;RMTをはじめよう&lt;/a&gt;」など多数のダミーサイトを作成させ、そこからリンクを張る形での「検索エンジンSPAM」を行っています。検索エンジンSPAMは、検索エンジンの結果を不当に歪め消費者に誤った判断を行わせるという、ネット時代の消費者問題であることは言うまでもありません。これまでも、&lt;a href="http://blog.a902.net/topics/2006/0318.html"&gt;グロービートジャパンの検索エンジンSPAM&lt;/a&gt;、&lt;a href="http://blog.a902.net/topics/2004/0218.html"&gt;ウェディングの検索エンジンSPAM&lt;/a&gt;などを問題としてきましたし、検索エンジンの汚染は&lt;a href="http://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/4861671469/spj-22/ref=nosim"&gt;グーグル八分問題&lt;/a&gt;と並んで、当サイトの大きなテーマであります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;また、そもそもクレジットカードの現金化は、消費者庁が&lt;a href="http://www.caa.go.jp/credit/"&gt;ストップ！クレジットカード現金化」キャンペーン&lt;/a&gt;を行っているように大変問題のある商法です。それを推奨するサイトを作る、もしくは助長させるというだけでも大きな問題です。つい先日、以下のような報道もありました。こちらは、アダルトサイトのワンクリック詐欺のようですが、アダルトサイトの利用者とクレジットカードの現金化というのは親和性が高いのかもしれません。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;h3&gt;高金利容疑で６人逮捕　「カード現金化」手口使う（日本経済新聞）&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2013/5/10 10:11

&lt;p&gt;　アダルトサイトを運営して高額な料金を請求し、支払えない利用者には高金利で現金を貸し付けたとして、埼玉県警は10日までに、東京都荒川区荒川７、無職、藤原秀俊容疑者（34）ら男６人を出資法違反の疑いで逮捕した。

&lt;p&gt;　県警によると、藤原容疑者らは、利用者にクレジットカードで価値のない物を高額で購入させ、購入代金の一部をキャッシュバックする「カード現金化」と呼ばれる手口を用いていた。藤原容疑者は「商品売買で違法性はない」と容疑を否認しているという。

&lt;p&gt;　県警は、2010年から約３年間に、43都道府県の約200人に同様の貸し付けをした疑いがあるとみて捜査している。

&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.nikkei.com/article/DGXNASDG0905K_Q3A510C1CC0000/"&gt;http://www.nikkei.com/article/DGXNASDG0905K_Q3A510C1CC0000/&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;さて、最近、悪のニュース記事の裁判が増えてきていますが、サイトを運営していると、このような恫喝を受ける可能性があるということで、果たしてそれが社会的に許容されるべきなのか、また新聞の引用はどこまでが許されるのか、ブログやtwitterなどでご意見ご感想などいただけますと幸いです。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>幸福の科学学園が1億の損害賠償を求めた裁判に行ってきました</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2013/0307.html"/>
    <id>/topics/2013/0307.html</id>
    <published>2013-03-06T15:00:00Z</published>
    <updated>2013-03-06T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://dailycult.blogspot.jp/"&gt;やや日刊カルト新聞&lt;/a&gt;を運営するフリージャーナリスト「藤倉善郎」氏と週刊新潮を相手取り、週刊新潮の記事や広告で名誉を毀損されたとして学校法人「幸福の科学学園」が1億60万円の損害賠償を求めている裁判の、第1回口頭弁論が2月8日に東京地裁で行われました。

&lt;p&gt;&lt;img src="/images/20130307.jpg" title="やや日刊カルト新聞主筆" alt="やや日刊カルト新聞主筆" /&gt;&lt;br /&gt;写真は、幸福の科学に訴えられた記事を掲げる藤倉善郎氏

&lt;p&gt;裁判は、《文科省も県もお手上げ！子供に嘘を刷り込むデタラメ授業！「坂本龍馬の前世は劉備」と教える「幸福の科学」学園の罪》という記事によって、幸福の科学学園の名誉が毀損されたというものです。どんな記事なのかは、幸福の科学学園が提出した&lt;a href="https://docs.google.com/file/d/0BxQqDQ8VBlGcRXlEVk9zNVlVaWs/edit?usp=sharing"&gt;証拠&lt;/a&gt;に載せられています。

&lt;p&gt;第1回ということで、被告側は欠席（1回目の裁判は、書面を出していれば欠席しても許される）、2分という短時間で終了しましたが、10名以上の傍聴者がいて&lt;del&gt;エル・カンターレ＝大川隆法先生の人気&lt;/del&gt;訴訟の注目度が伺えます。

&lt;p&gt;第2回は、3月8日（金）10時40分から、東京地裁606号法廷で行われます。花粉症が酷すぎて私は行けないかも知れませんが、裁判の情報は「&lt;a href="http://happygakuen.blogspot.jp/"&gt;やや月刊 幸福の科学学園裁判&lt;/a&gt;」に随時掲載されるようなので、今後の展開が楽しみです。


</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>藤田謙司なる人物に仮処分申請を申し立てられました</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2013/0129.html"/>
    <id>/topics/2013/0129.html</id>
    <published>2013-01-28T15:00:00Z</published>
    <updated>2013-01-28T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;株式会社東京損害保険調査事務所（現、中央損害保険調査株式会社）の元代表取締役の藤田謙司なる人物から「&lt;a href="http://www6.big.or.jp/~beyond/akutoku/news/"&gt;悪のニュース記事&lt;/a&gt;に掲載されている記事を消せ」との仮処分申請を申し立てられました。

&lt;p&gt;今後、本訴訟となれば、やっぱり最高裁まで行くと思いますが、表現の自由（知る権利）という最も基本的な人権に関するものですから、判例集にも載ると思います。今から、要注目です。以前「&lt;a href="http://blog.a902.net/topics/2009/1029.html"&gt;石谷友輝夫なる人物に訴えられました&lt;/a&gt;」ということをお知らせしましたが、こちらは最高裁まで行き、つい先日「悪マニの勝訴が確定」しました。

&lt;p&gt;ブログなどで新聞記事を引用する際に、どこまでOKなのか、個人の表現にも重大な影響を与える裁判が引き続き行われることとなります。

&lt;p&gt;それで、石谷友輝夫事件と藤田謙司事件はどう違うのか、詳細が分からないと判断のしようが無いと思いますから、申立書を&lt;a href="http://kenkyuukai.a902.net/"&gt;インターネット消費者問題研究会&lt;/a&gt;の会員専用ページに掲載しました。ご覧になってから、ブログなどでご意見を頂戴し、出来れば継続的な応援やご支援のほどをお願いしたいと思います。
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>２ちゃんねるのひろゆきさんが書類送検。その削除要請の中身とは？</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2012/1220.html"/>
    <id>/topics/2012/1220.html</id>
    <published>2012-12-19T15:00:00Z</published>
    <updated>2012-12-19T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;２ちゃんねるの元(?)管理人のひろゆきさんが、麻薬特例法違反のほう助の疑いで &lt;a href="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20121220/t10014327461000.html"&gt;書類送検&lt;/a&gt; されたそうです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私も、２ちゃんねるの過去ログ検索サイトを運営している関係上、「インターネット・ホットラインセンター」からと思われる通報が、プロバイダに度々送られてきます。2008年のログとかも見つけ出して削除要請してくるなど、かなり &lt;del&gt;こいつら暇なのか？&lt;/del&gt; 仕事熱心な団体のようです。せっかくなので、どんな要請が２ちゃんねるに送られているのか、雰囲気だけでも感じていただければと思います。なお、元投稿に含まれていたメールアドレスは編集しています。また、要請に対しては対応済みです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここに載せたのは、書類送検に関連する薬物関係のみですが、「飛ばし携帯」や「通帳」の売買に関する通報も送られてきます。最近は、2日に1通くらいのペースでやってくるような気がします。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;要請その１&lt;/h3&gt;
&lt;pre&gt;
【申告1】 
□掲載されている場所：http://ranran2.net/2ch/ 

□対象となる掲載内容： 
規制薬物の広告に該当する情報として、以下の情報が掲載されています。
薬・違法
http://ranran2.net/2ch/ihou
↓
完全勝利スレ
http://ranran2.net/2ch/ihou/1254474617
↓
61 : 名無しさん＠_＠ ： 2009/10/17(土) 07:53:22 ID:X885YigbP
☆都内２３区★配達可能☆
★横浜☆川崎★関内☆配達始めました。
プラチナ級クリスタルのご紹介。
今までの物と比べてください！
当店より良い商品があるなら教えてください！！
ガンコロ、縦割れ、白色、乾き！見ただけで解かります。
一度試したらヤミツキ♪ 打ち良し！炙りよし！速さよし！
炙りでここまで濃い物は他にはありません！
良い物は高値で当たり前！
自信のプラチナ級クリスタル
☆特別価格☆
1.0g 50000
0.75g 40000
0.5g 30000
0.25g 20000
すべてＰ別となります。（Ｐ１本 1000）
5.0g以上割引あり！お一人様100ｇまで即対応！ テスト可能！
Ｐのみの販売はありません。配達は、１g以上になります。
商品見てからのキャンセル可能！ 今年一番の商品です！
まずは商品を見てから決めてください！
良い商品ばかり数種類を常に用意しております。
下系、超早系なども有ります。お客様のニーズに応えます！
常連様に限り郵送もします。 相談、問い合わせ待ってます。
＊＊＊＊＊＊＊ アット g m a i l ドット c o m
都合により返信メールが遅れる場合がありますが、必ず対応します。
---------------
以下も同様の違法情報となります。
81 : [-{}@{}@{}-] 名無しさん＠_＠ ： 2010/03/16(火) 09:20:23 ID:QIlrjzzCP
---------------
以上

□公序良俗に反するか否かの判断理由等： 
覚せい剤取締法第２０条の２ （規制薬物の広告）

□上記法令の構成要件に該当すると判断した理由： 
上記ウェブサイトにおいて、
「クリスタル……ガンコロ」等一般的に覚せい剤の名称として用いられている表現が
記載されており、
かつ、これについて「都内２３区★配達可能……縦割れ、白色、
乾き……打ち良し！炙りよし！速さよし……1.0g 50000……Ｐ１本 1000」等と
記載され、その形状、品質、値段等に照らしてそれが規制薬物であること、
その販売等の営業活動に伴い顧客を引き寄せるために
薬物名、値段、取引方法等について多くの人に知られるようにされていること、
かつ、これは医療関係者等を対象として行っているものでないことが
明らかであることから、規制薬物の広告に該当すると判断します。


【申告2】 
□掲載されている場所：http://ranran2.net/2ch/

□対象となる掲載内容： 
規制薬物の広告に該当する情報として、以下の情報が掲載されています。
薬・違法
http://ranran2.net/2ch/ihou/
↓
【やっべｗ】これクスリの後遺症かな？って思うとき
http://ranran2.net/2ch/ihou/1254322675
↓
75 : [-{}@{}@{}-] 名無しさん＠_＠ ： 2010/03/16(火) 09:39:48 ID:bnP1WafLP
極上アイス
都内、神奈川、手渡し可能。
もちろん全国郵送いたします。
1.0g \60,000- 0.5g \35,000-
0.1g \10,000- から取引可能です。
女性ユーザー多数います！その他処方箋もあり。
親切、丁寧、安全、もちろん極上です。
詳しくは下記までお問い合わせください。
＊＊＊＊＊＊アットgmail.com
---------------
以上

□公序良俗に反するか否かの判断理由等： 
覚せい剤取締法第２０条の２ （規制薬物の広告）

□上記法令の構成要件に該当すると判断した理由： 
上記ウェブサイトにおいて、
「アイス」等一般的に覚せい剤の名称として用いられている表現が記載されており、
かつ、これについて「もちろん全国郵送いたします……1.0g \60,000-」等と
記載され、その値段等に照らしてそれが規制薬物であること、
その販売等の営業活動に伴い顧客を引き寄せるために
薬物名、値段、取引方法等について多くの人に知られるようにされていること、
かつ、これは医療関係者等を対象として行っているものでないことが
明らかであることから、規制薬物の広告に該当すると判断します。
&lt;/pre&gt;
&lt;h3&gt;要請その２&lt;/h3&gt;
&lt;pre&gt;
□掲載されている場所：http://ranran2.net/app/2ch 
□対象となる掲載内容： 

規制薬物の広告に該当する疑いが相当程度認められる情報として、以下の情報が掲載されています。 
横浜近辺・売ります、買います板 
http://ranran2.net/2ch/ihou/1266721414 
↓ 
17 : ぼく ： 2010/03/10(水) 02:18:56 ID:jc2LVFtI0 
神奈川いい物嗜好 
本日あなたに雪が降る・・・ 
０２ １００００円 
ハーフ ２００００円 
ジー ３５０００円 
道具 １０００円 
＊＊＊＊＊＊@softbank.ne.j 
お互い都合のいい場所で 
------------- 
46 : 名無しさん＠_＠ ： 2010/05/26(水) 00:33:34 ID:zjJDS+2T0 
S、９３、罰、コーク 
Ｓ&amp;amp;道具再入荷しました。 
ブルーベリー残り僅か。seedあります。 
都内近郊手渡しお届け○（近県もご相談ください） 
遠方配送いたします。 
値段、質問はメールでお願いします 
＊＊＊＊＊＊＊@gmail.com 
------------- 
以下も同様の公序良俗に反する情報となります。 
2 : 名無しさん＠_＠ ： 2010/02/21(日) 12:41:15 ID:m8D4gvr90 
17 : ぼく ： 2010/03/10(水) 02:18:56 ID:jc2LVFtI0 
20 : 横浜太郎 ： 2010/03/16(火) 05:10:06 ID:GEjBqzW30 
26 : [－{}@{}@{}-] 名無しさん＠_＠ ： 2010/03/20(土) 02:35:19 ID:AhRmES5qP 
36 : 緑 ： 2010/04/13(火) 23:20:33 ID:y7yyDTqq0 
37 : わっしょい ： 2010/04/14(水) 08:50:42 ID:8pk/npRQ0 
58 : 名無しさん＠_＠ ： 2010/06/21(月) 16:38:53 ID:kMH4R+AmP 
60 : 名無しさん＠_＠ ： 2010/07/02(金) 22:41:52 ID:rkRNY0t1P 
65 : 名無しさん＠_＠ ： 2010/07/16(金) 05:55:31 ID:XKgYjmANP 
---------------------- 
以上 

□公序良俗に反するか否かの判断理由等 

ホットライン運用ガイドライン（以下「ガイドライン」という。） 
第４の３ 公序良俗に反する情報 
類型② ガイドライン第３の２に列挙する違法情報について、違法情が明らかであると判断することは困難であるが、その疑い度認められる情報 

上記分類にあてはまると判断した理由 

上記ウェブサイトにおいて、「S」、「罰」、「９３」等一般的に覚せい剤、麻薬、大麻の名称として用いられている表現が記載されており、対象となっている商品が規制薬物である可能性が高いこと、これについて「都内近郊手渡しお届け」等と記載され、その販売等の営業活動に伴い顧客を引き寄せるために薬物名、サービス、取引方法等について多くの人に知られるようにされていること、かつ、これは医療関係者等を対象として行っているものでないことが明らかであることから、規制薬物の広告に該当する疑いが相当程度認められ、公序良俗に反する情報に該当すると判断します。 

上記ウェブサイトにおいて、「０２ １００００円……道具 １０００円……お互い都合のいい場所で」等と記載され、その値段等に照らして対象となっている商品が規制薬物である可能性が高いこと、その販売等の営業活動に伴い顧客を引き寄せるために値段、取引方法等について多くの人に知られるようにされているこ 
と、かつ、これは、医療関係者等を対象として行っているものでないことが明らかであることから、規制薬物の広告に該当する疑いが相当程度認められ、公序良俗に反する情報に該当すると判断します。 
&lt;/pre&gt;
&lt;h3&gt;要請その３&lt;/h3&gt;
&lt;pre&gt;
[1]------------------------------------------------------------------------------ 
■違法情報 

薬物犯罪等の実行又は規制薬物の濫用の公然、あおり、又は唆しに該当する
疑いが相当程度認められる情報として、以下の情報が掲載されています。 

らんらん2-
http://ranran2.net/app/2ch
↓
（行き方不明）
↓
北海道道東のS好きが集る場所
http://ranran2.net/2ch/ihou/1214741094/
↓
43 : 名無しさん＠_＠ ： 2008/07/08(火) 21:45:32 ID:eSxKnp5J0
９３押し人いないですか？
----------
66 : proxy1139.docomo.ne.jp(2dO2Xfa) ： 2008/08/14(木) 11:01:01 ID:ZhtkweLsO
釧路でネタと道具押せる人連絡ください
＊＊＊＊＊＊＊＊@docomo.ne.jp
------------
以下も同様の公序良俗に反する情報となります。
95 : 名無しさん＠_＠ ： 2008/09/01(月) 13:13:51 ID:mMNrhWHD0
------------
166 : proxy3152.docomo.ne.jp(2jq0roD) ： 2008/10/20(月) 19:17:31 ID:xmtyVWLtO
------------------
以上
2. 規制薬物の広告に該当する疑いが相当程度認められる情報として、
以下の情報が掲載されています。

らんらん2-
http://ranran2.net/app/2ch
↓
（行き方不明）
↓
北海道道東のS好きが集る場所
http://ranran2.net/2ch/ihou/1214741094/
↓
44 : 名無しさん＠_＠ ： 2008/07/09(水) 11:39:08 ID:mDp8fIKY0
【札幌近郊】手渡し【高純度】
1.0⇒ \50,000
0.5⇒ \25,000
初回の方は、0.5⇒ \20,000
すべてP付き！！
ご希望の方にはガラパイひとつサービス中！
入荷量少ないのでお早めに♪
＊＊＊＊＊＊＊@gmail.com
※携帯のかたは、PCからのメールを受信できるように
設定変更をお願いします。
--------------
52 : proxy3151.docomo.ne.jp(FkI3NfH)氷 ： 2008/07/11(金) 20:15:59 ID:NLOcG308O
まだまだ品薄状態ですが安心・確実に全国発送してます。アイスご希望の方は
詳しくは ＊＊＊＊＊@xxne.jpまで
----------------
以下も同様の公序良俗に反する情報となります。
62 : 名無しさん＠_＠ ： 2008/07/30(水) 19:43:30 ID:lJa6A9hM0
----------------
79 : 番長 ： 2008/08/28(木) 17:16:17 ID:5ChcD3uA0
----------------
173 : 札幌市内限定 ： 2008/10/22(水) 05:47:09 ID:F4zUFkbg0
----------------
208 : 名無しさん＠_＠ ： 2008/12/06(土) 16:21:35 ID:ofWShI9F0
----------------
230 : 名無しさん＠_＠ ： 2009/01/14(水) 20:37:55 ID:3V5RjhYV0
----------------
341 : やなせ ： 2009/02/10(火) 18:31:20 ID:CT64KBZA0
----------------------------

■公序良俗に反するか否かの判断理由等 

ホットライン運用ガイドライン（以下「ガイドライン」という。）
第４の３ 公序良俗に反する情報
類型② ガイドライン第３の２に列挙する違法情報について、
違法情報該当性が明らかであると判断することは困難であるが、
その疑いが相当程度認められる情報

■上記法令の構成要件に該当すると判断した理由 

不特定又は多数の者が閲覧できるウェブサイトにおいて、「ネタ」、
「９３」等一般的に覚せい剤の名称として用いられている表現が
記載されており、それが規制薬物である可能性が高いこと、
これについて「と道具押せる人連絡ください」、
「押し人いないですか？」等と記載されており、その具体的に
記載されている事項が薬物犯罪等を実行すること、
若しくは規制薬物を使用することの決意を生じさせるような、
又は既に生じている決意を助長させるような刺激を与えるもので
あることが明らかであることから、薬物犯罪等の実行の公然、あおり、
又は唆しに該当する疑いが相当程度認められ、公序良俗に反する情報に
該当すると判断します。

上記ウェブサイトにおいて、「アイス」等一般的に覚せい剤の
名称として用いられている表現が記載されており、
対象となっている商品が規制薬物である可能性が高いこと、
これについて「全国発送してます。」等と記載され、
その販売等の営業活動に伴い顧客を引き寄せるために薬物名等について
多くの人に知られるようにされていること、かつ、これは医療関係者等を
対象として行っているものでないことが明らかであることから、規制薬物の
広告に該当する疑いが相当程度認められ、公序良俗に反する情報に該当すると
判断します。

上記ウェブサイトにおいて、「手渡し……0.5⇒ \20,000すべてP付き！！」等と
記載され、その値段等に照らして対象となっている商品が規制薬物である可能性が
高いこと、その販売等の営業活動に伴い顧客を引き寄せるために値段等について
多くの人に知られるようにされていること、かつ、これは、医療関係者等を
対象として行っているものでないことが明らかであることから、規制薬物の広告に
該当する疑いが相当程度認められ、公序良俗に反する情報に該当すると判断します。

[2]------------------------------------------------------------------------------ 
■違法情報 

薬物犯罪等の実行又は規制薬物の濫用の公然、あおり、又は唆しに該当する
疑いが相当程度認められる情報として、以下の情報が掲載されています。

らんらん2-
http://ranran2.net/app/2ch
↓
（行き方不明）
↓
大麻品種スレ
http://ranran2.net/2ch/ihou/1215785785/
↓
64 : 名無しさん＠_＠ ： 2008/12/03(水) 18:53:13 ID:ZG//golj0
上質９３または、ハシシ、ハニーオイル系ある方お願いします。都内で。
金曜までに。
------------------------------
以上
2. 規制薬物の広告に該当する疑いが相当程度認められる情報として、
以下の情報が掲載されています。

らんらん2-
http://ranran2.net/app/2ch
↓
（行き方不明）
↓
大麻品種スレ
http://ranran2.net/2ch/ihou/1215785785/
↓
53 : 名無しさん＠_＠ ： 2008/11/26(水) 08:31:52 ID:gwH2j+DSi
上質の93 入りました。都内手押し可能、詳細はメールにて。
＊＊＊＊＊＊@gmail.com
----------------------

■公序良俗に反するか否かの判断理由等 

ホットライン運用ガイドライン（以下「ガイドライン」という。）
第４の３ 公序良俗に反する情報
類型② ガイドライン第３の２に列挙する違法情報について、
違法情報該当性が明らかであると判断することは困難であるが、
その疑いが相当程度認められる情報

■上記分類にあてはまると判断した理由 

不特定又は多数の者が閲覧できる電子掲示板において、
「93……ハシシ」等一般的に大麻の名称として用いられている表現が
記載されており、それが規制薬物である可能性が高いこと、
これについて「系ある方お願いします。都内で。金曜までに。」等と
記載されており、
その具体的に記載されている事項が薬物犯罪等を実行すること、
若しくは規制薬物を使用することの決意を生じさせるような、
又は既に生じている決意を助長させるような刺激を
与えるものであることが明らかであることから、薬物犯罪等の実行の公然、
あおり、又は唆しに該当する疑いが相当程度認められ、公序良俗に反する
情報に該当すると判断します。 

上記ウェブサイトにおいて、「93」等一般的に大麻の名称として
用いられている表現が記載されており、対象となっている商品が
規制薬物である可能性が高いこと、これについて
「入りました。都内手押し可能」等と記載され、その販売等の
営業活動に伴い顧客を引き寄せるために薬物名等について多くの人に
知られるようにされていること、かつ、これは医療関係者等を
対象として行っているものでないことが明らかであることから、
規制薬物の広告に該当する疑いが相当程度認められ、公序良俗に
反する情報に該当すると判断します。

[3]------------------------------------------------------------------------------ 
■違法情報 

薬物犯罪等の実行又は規制薬物の濫用の公然、あおり、又は唆しに
該当する疑いが相当程度認められる情報として、以下の情報が
掲載されています。

薬・違法
http://ranran2.net/2ch/ihou
↓
整理番号：1350450709-0121-03
[雑談]埼玉・さいたま[出会い]
http://ranran2.net/2ch/ihou/1237650350/
↓
29 : proxy1143.docomo.ne.jp(ILu3Mal)友美 ： 2009/04/18(土) 18:38:22
ID:nrdjIykTO
これから、S ゴチしてくれる♂いませんか？こちら、29 才の♀です。
DoCoMo/2.0 N903i(c100;TB;W24H12)
-----
以下も同様の公序良俗に反する情報となります。
整理番号：1350450721-0123-04
★押人★情報交換所！！
http://ranran2.net/2ch/ihou/1266249961
↓
181 : w42.jp-t.ne.jp(359301032287061) ： 2010/04/30( 金) 06:56:07
ID:UBXoJpslO
-----
213 : 今から西川口で ： 2010/05/14(金) 02:06:03 ID:Tjfghb3p0
-----
270 : 名無しさん＠_＠ ： 2010/06/13(日) 10:22:36 ID:Fq3Ep5xW0
-----
275 : 名無しさん＠_＠ ： 2010/06/15(火) 03:03:26 ID:tssjfzve0
----------------------------------
以上
2. 規制薬物の広告に該当する疑いが相当程度認められる情報とし
て、以下の情報が掲載されています。
薬・違法
http://ranran2.net/2ch/ihou
↓
整理番号：1350450714-0122-02
【キメて】キメカラ大好きpart1【カラオケ】
http://ranran2.net/2ch/ihou/1235184948
↓
3 : 名無しさん＠_＠ ： 2009/02/21(土) 12:46:31 ID:SLujvJGT0
都内手渡し(池袋～)、地方発送
1 パヶ(0.25) \20,000
4 パヶ \60,000
P \1,000
小売専門です。ご注文の際は何個（何パヶ）と
ご注文ください
＊＊＊＊＊＊＊@docomo.ne.jp （長谷）
----
39 : 島之内 ： 2009/08/27(木) 22:39:34 ID:OirmuSmg0
----
65 : rin ： 2009/10/01(木) 18:46:43 ID:wXegMNcH0
----
89 : 名無しさん＠_＠ ： 2010/02/02(火) 10:56:53 ID:6v0O2Wnx0
----
95 : 名無しさん＠_＠ ： 2010/03/17(水) 17:00:54 ID:QKiUGgfP0
------
整理番号：1350450721-0123-04
★押人★情報交換所！！
http://ranran2.net/2ch/ihou/1266249961
↓
107 : 緑 ： 2010/04/13(火) 19:52:42 ID:HyPJba2Y0
バッズ。良い緑あります、効き目は最高です！値段、品種は連絡下さい、
詳細返信します。全国可能
＊＊＊＊＊＊@softbank.ne.jp
-----------------
51 : 横浜太郎 ： 2010/03/16(火) 05:12:58 ID:GEjBqzW30
-----
64 : [－{}@{}@{}-] 個人です ： 2010/03/18(木) 07:57:03 ID:yyQeXM6IP
-------
69 : [－{}@{}@{}-] 名無しさん＠ _ ＠ ： 2010/03/20( 土) 02:18:06
ID:l6nrNmzJP
-------
70 : 大阪ミナミ しなもん町 ： 2010/03/20(土) 03:33:44 ID:kYWq+71M0
--------
76 : 名無しさん＠_＠ ： 2010/03/28(日) 01:48:48 ID:Og1tAAD3P
--------
80 : [－{}@{}@{}-] 都内 ： 2010/03/31(水) 17:20:29 ID:K+uF7cfPP
--------
97 : [－{}@{}@{}-] 名無しさん＠ _ ＠ ： 2010/04/08( 木) 17:32:25
ID:HJCK8lCNP
--------
103 : [－{}@{}@{}-] 東京ドラッグ ： 2010/04/11( 日) 19:50:49
ID:gHn26q31P
--------
108 : 名無しさん＠_＠ ： 2010/04/13(火) 19:55:33 ID:f01DnGOv0
--------------------------

■公序良俗に反するか否かの判断理由等  

ホットライン運用ガイドライン（以下「ガイドライン」という。）
第４の３ 公序良俗に反する情報
類型② ガイドライン第３の２に列挙する違法情報について、違法情
報該当性が明らかであると判断することは困難であるが、
その疑いが相当程度認められる情報

■上記分類にあてはまると判断した理由 

不特定又は多数の者が閲覧できるウェブサイトにおいて、「S」等一般的に
覚せい剤の名称として用いられている表現が記載されており、
それが規制薬物である可能性が高いこと、これについて「ゴチし
てくれる♂いませんか？」等と記載されており、その具体的に記載さ
れている事項が薬物犯罪等を実行すること、若しくは規制薬物を使
用することの決意を生じさせるような、又は既に生じている決意を助
長させるような刺激を与えるものであることが明らかであることか
ら、薬物犯罪等の実行の公然、あおり、又は唆しに該当する疑いが
相当程度認められ、公序良俗に反する情報に該当すると判断しま
す。

上記ウェブサイトにおいて、「バッズ……緑」等一般的に大麻の
名称として用いられている表現が記載されており、対象となって
いる商品が規制薬物である可能性が高いこと、これについて
「あります……値段、品種は連絡下さい」等と記載され、その販
売等の営業活動に伴い顧客を引き寄せるために薬物名、取引
方法等について多くの人に知られるようにされていること、か
つ、これは医療関係者等を対象として行っているものでないこと
が明らかであることから、規制薬物の広告に該当する疑いが相
当程度認められ、公序良俗に反する情報に該当すると判断しま
す。

上記ウェブサイトにおいて、「都内手渡し(池袋～)、地方発送
……4 パヶ \60,000P \1,000」等と記載され、その値段等に照ら
して対象となっている商品が規制薬物である可能性が高いこ
と、その販売等の営業活動に伴い顧客を引き寄せるために値
段、取引方法等について多くの人に知られるようにされているこ
と、かつ、これは、医療関係者等を対象として行っているもので
ないことが明らかであることから、規制薬物の広告に該当する
疑いが相当程度認められ、公序良俗に反する情報に該当する
と判断します。
&lt;/pre&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;２ちゃんねる元管理人 異例の書類送検（NHK &lt;span class="caps"&gt;NEWS&lt;/span&gt; WEB）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月20日 16時34分&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;インターネットの掲示板「２ちゃんねる」で、違法薬物の密売に関する書き込みを放置したことで、結果的に去年起きた覚醒剤の密売事件を助長した疑いがあるとして、警視庁は、掲示板の元管理人を、麻薬特例法違反のほう助の疑いで書類送検しました。&lt;br /&gt;
違法な薬物に関する書き込みを巡って、掲示板の運営者側が書類送検されるのは異例です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「２ちゃんねる」は、平成１１年に開設された国内最大規模のインターネットの掲示板で、違法な薬物に関する書き込みが放置され、問題となっていたことから、警視庁は去年からことしにかけて、２ちゃんねるの関係先を捜索して、捜査を進めてきました。&lt;br /&gt;
その結果、薬物の密売に関する書き込みが、再三の削除の依頼にもかかわらず放置され続けたことで、結果的に去年５月の書き込みで覚醒剤が密売された事件を助長した疑いがあるとして、警視庁は、掲示板を開設した西村博之元管理人（３６）を、麻薬特例法違反のほう助の疑いで書類送検しました。&lt;br /&gt;
西村元管理人は３年前、２ちゃんねるの運営の権利を海外の会社に譲渡したと発表していましたが、警視庁によりますと、実質的な責任者の立場にあるということです。&lt;br /&gt;
西村元管理人は警視庁の事情聴取に応じず、捜索後のことし５月、自分のブログで「警察からの削除依頼のメールは２通で、削除済みだ。ほかの削除の依頼は適切な手段で行われてない」などと反論していました。&lt;br /&gt;
一方で、警察庁によりますと、２ちゃんねるでは削除を求められた書き込みが放置されるケースが、ことしは去年に比べ大幅に減っているということです。&lt;br /&gt;
ＮＨＫは西村元管理人に取材を申し入れていますが、これまでのところ回答はありません。&lt;br /&gt;
違法な薬物に関する書き込みを巡って、掲示板の運営者側が書類送検されるのは異例で、専門家からは、今の法律で刑事責任を問うのには限界があるのではないかという指摘も出ています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“違法書き込み放置”現状は&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;インターネット上の掲示板を巡っては、薬物取り引きや児童ポルノなどの違法な書き込みや画像が削除されずに放置されるケースが相次ぎ、問題になっていました。&lt;br /&gt;
こうした違法な書き込みは、警察庁が委託する「インターネット・ホットラインセンター」が掲示板の管理者などに削除を要請していますが、去年確認された違法な書き込みは３万６５００件余りと、過去最多となりました。&lt;br /&gt;
このうち「２ちゃんねる」では、去年、削除の要請を受けた書き込みの９７％に当たる５０６８件を削除せずに放置しており、ネット上に放置された違法な情報のほとんどを「２ちゃんねる」が占めている状態でした。&lt;br /&gt;
内容は、覚醒剤など薬物の取り引きに関するものが４６１１件と最も多く、次いで、振り込め詐欺などに悪用される、通帳や携帯電話の売買に関するものとなっていました。&lt;br /&gt;
しかし、こうした実態が明らかになってからは、書き込みが削除されるケースが大幅に増え、ことしは、削除要請を受けながら放置された書き込みは半年間で１７３件にまで減少しています。&lt;br /&gt;
警察庁は、違法薬物を密売する書き込みを放置したとして警視庁が捜査に乗り出したことなどが影響して、管理者側の自主的な削除が進んだほか、新たな書き込み自体も減ったとみています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「２ちゃんねる」側の対策は&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「２ちゃんねる」は、去年１１月に関係先の捜索を受けたあと、薬物の取り引きに関する書き込みを規制する対策を打ち出し、放置される違法な書き込みは大幅に減っています。&lt;br /&gt;
去年１２月からは、薬物売買の書き込みを自主的に削除するようになったほか、「薬、違法」という掲示板に違法な書き込みが行われた場合、パソコンに割り当てられた固有の番号「ＩＰアドレス」を強制的に表示して、書き込んだ人の特定が容易になる措置を取りました。&lt;br /&gt;
さらに、ことし４月以降は、警察から削除依頼があった書き込みをいったん掲示板の中の専用の閲覧場所にまとめ、７日以内に利用者から反論がない場合は削除する仕組みを取り入れています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;元管理人は容疑に反論&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西村元管理人はことし５月、自身のブログに、容疑に対する反論を掲載しています。&lt;br /&gt;
この中では、警察からの削除要請のメールは２通届いただけで、その投稿については「削除済みだ」としています。&lt;br /&gt;
そして、「インターネット・ホットラインセンター」から届いた数千件の要請については、「センターは財団法人にすぎず、掲載された情報を違法と決めることはできない。合法の可能性もある情報の削除依頼を、不適切な手段で送ってきて、対応されなかっただけだ」と主張しています。&lt;br /&gt;
また、「２ちゃんねる」の管理については、２００９年１月に、ブログでシンガポールの会社に権限を譲渡したと発表し、自身は「２ちゃんねる」の運営とは関係がなくなったとしていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;専門家の意見は&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;インターネットに関する法律問題に詳しい森亮二弁護士は、「掲示板に限らず、インターネットには無数の情報が投稿されている。これを管理者がすべてチェックできるわけはないので、投稿の内容に対して管理者は責任を負わないというのが大原則だ。しかし、自分から違法な情報の投稿を呼びかけた場合や、違法な情報の削除要請に応じず放置していた場合には、刑事責任を問われてもしかたがない。また、匿名の掲示板だから違法な情報が投稿されるのだという意見もあるが、匿名性を制限すれば、内部告発や権力者への批判が難しくなることも考えられ、匿名であること自体に違法性はないのだということは強調しておかなければならない」と話しています。&lt;br /&gt;
また、元検事で薬物犯罪の捜査に詳しい若狭勝弁護士は、「掲示板の運営者と書き込みをした人が全くの見知らぬ者どうしであれば、犯罪を手助けするという認識があったことを立証するのは難しく、違法な書き込みを放置した行為を罪に問うのは困難なのではないか」と指摘しています。&lt;br /&gt;
そのうえで「現在の法律を駆使して犯罪を摘発する方法もあるが、今後は、今回のようなサイバー犯罪にしっかりと対処するためにも、武器となる専門の法律を作るべきだ」と話しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20121220/t10014327461000.html"&gt;http://www3.nhk.or.jp/news/html/20121220/t10014327461000.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;余談ですが、↑「インターネットに関する法律問題に詳しい森亮二弁護士」は、２ちゃんねるに削除要請する側である「インターネット・ホットラインセンター」のアドバイザーですから、中立なふりしてコメントするのは、どうかと思います。&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>東京法務局人権擁護部から削除要請が来ました</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2012/1004.html"/>
    <id>/topics/2012/1004.html</id>
    <published>2012-10-03T15:00:00Z</published>
    <updated>2012-10-03T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;東京法務局人権擁護部から、a902.netドメインを管理する株式会社デジロックに対して削除要請が来ました。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;株式会社デジロック&lt;br /&gt;
ご担当者様&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　この度はお世話になります。&lt;br /&gt;
　以下の削除要請について，「悪徳商法マニアックス(a.902.net)」のサイト管理者へ，&lt;br /&gt;
転送願います。&lt;br /&gt;
&lt;del&gt;-&lt;/del&gt;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;-&lt;br /&gt;
サイト名：悪徳商法マニアックス&lt;br /&gt;
ＵＲＬ：http://archives.a902.net/akutoku/qa/2004/pslg112826.html&lt;br /&gt;
レス番号等：１　レス番号112826&lt;br /&gt;
　　　　　　　　・タイトル「詐欺師　田淵明」&lt;br /&gt;
　　　　　　　　・１行目「ハイスタッフSの田淵」&lt;br /&gt;
　　　　　　　　・６行目「PHS 070-5716-5859 &lt;span class="caps"&gt;FAX&lt;/span&gt; 03-3474-6347」&lt;br /&gt;
２　レス番号112835&lt;br /&gt;
・１８行目「田淵　明」，&lt;br /&gt;
・２４行目「ハイスタッフ」&lt;br /&gt;
３　レス番号112853&lt;br /&gt;
　　・タイトル「Re：詐欺師　田淵明」&lt;br /&gt;
・２行目「田淵ってやつに騙された」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　対象情報については，個人の名誉・信用等を毀損し，又は個人のプライバシーを侵害し，&lt;br /&gt;
当該個人が形成している社会生活の平穏を害するおそれがあります。人権擁護上問題があ&lt;br /&gt;
りますので，削除されますようお願いします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〒１０２－８２２５&lt;br /&gt;
東京都千代田区九段南１－１－１５&lt;br /&gt;
九段第２合同庁舎１２階&lt;br /&gt;
東京法務局人権擁護部第二課長　北村　修&lt;br /&gt;
電話　０３－５２１３－１３６８&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>ロイヤルジャパン株式会社より発信者情報開示請求および削除要請が来ました</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2012/1001.html"/>
    <id>/topics/2012/1001.html</id>
    <published>2012-09-30T15:00:00Z</published>
    <updated>2012-09-30T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;ずいぶんと久しぶりの更新になりますが、日付を見ると丸2年半ぶりのトピックスです。我ら幼い人類に目覚めてくれと放たれたのは、ロイヤルジャパン株式会社（東京都新宿区、代表者　中込正男）からの発信者情報開示請求および削除要請です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;対象となる記事番号：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://archives.a902.net/akutoku/qa/2006/pslg140214.html"&gt;http://archives.a902.net/akutoku/qa/2006/pslg140214.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
コメントNo.&lt;br /&gt;
140214、140216、140226、140227、140229、140256、140244、140249、140250、140257、140260、140228、140252、140267、140283&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://archives.a902.net/akutoku/qa/2006/pslg140214.html"&gt;http://archives.a902.net/akutoku/qa/2002/pslg64856.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
コメントNo.&lt;br /&gt;
64856、64863、64865、64867、64904、64906、64912&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;さて、このロイヤルジャパン社は「ロイヤルドリーム21」なる布団（温熱・電位治療器）を40万～50万くらいで売っている会社のようです。会社の &lt;a href="http://www.royaljapan.co.jp/royaljapan44.html"&gt;商品紹介ページ&lt;/a&gt; を見ても全く情報が無いので良くわかりません。ネットの情報によると「 &lt;a href="http://www.47news.jp/CN/200406/CN2004062201000698.html"&gt;進昴&lt;/a&gt; 」（東京都品川区、代表者　原嶋弘）もしくは「 &lt;a href="http://www.i-riccoh.com/"&gt;リッコー&lt;/a&gt; 」（東京都品川区、代表者　原嶋弘）が製造している商品のようで、きちんと家庭用医療機器認証番号（シングル：20800BZZ00450000、ダブル：20800BZZ00470000）を &lt;a href="http://kokucheese.com/event/index/31301/"&gt;取得&lt;/a&gt; しているようです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに、 &lt;a href="http://www.sos-file.com/cgi-bin/0bbs/yybbs.cgi?page=240"&gt;苦情の坩堝&lt;/a&gt; には&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;医療機器番号20800BZZ00622000&lt;br /&gt;
ロイヤルドリーム&lt;br /&gt;
ヘルシーロード&lt;br /&gt;
マイルドヘルス&lt;br /&gt;
いずれも医療機器番号が同じなので外観を変えただけだと思いますが値段はずいぶん違いますね。&lt;br /&gt;
なにしろロイヤルドリームの説明会では何人かが体験談を発表してサクラが「素晴らしい！」などと言いながら拍手をするそうです。知人に招かれて説明会に潜入した友人が言ってました。&lt;br /&gt;
ターゲットはやはりお年寄りなどの情報弱者です。&lt;br /&gt;
No.16881 2011/03/23(Wed) 10:45&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;とありますが、番号が微妙に違います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、「 &lt;a href="https://www.google.co.jp/search?q=%E7%8B%AC%E7%AB%8B+20800BZZ00450000&amp;amp;num=40&amp;amp;hl=ja&amp;amp;safe=off&amp;amp;rlz=1B3GGGL_jaJP296JP296&amp;amp;prmd=imvns&amp;amp;filter=0&amp;amp;biw=1253&amp;amp;bih=945"&gt;独立 20800BZZ00450000&lt;/a&gt; 」というキーワードで検索してみると、しょっちゅう事業説明会をやっているようなので何らかの代理店ビジネスを営んでいるみたいですが、削除要請によると「通知人はマルチ商法ならびに連鎖取引販売、ネットワークビジネス事業をしておらず」とのことなので、記事に「マルチです」などと書かれたことが主な理由のようです。とはいえ、法律上の「マルチ商法」と一般人が論評するところの「マルチ商法」は別物であることは明らかですし、読んでみても「マルチ商法であるかどうか？」の議論が行われているだけでマルチ商法だと断定しているわけではありません。しかも「『マルチ商法』そのものは悪いものではありません」とまで書かれているので、全体として何か悪いイメージを与えようとしているわけでもありません。当サイトより余程影響力の大きい「Yahoo知恵袋」にも複数の投稿があることから見ても、ロイヤルジャパンがマルチ商法を行っているかどうか、もしくはロイヤルジャパンの営業形態、もしくはロイヤルジャパンの布団についての話題は、公共性・公益性があることは明らかです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://detail.chiebukuro.yahoo.co.jp/qa/question_detail/q1410516294"&gt;マルチに洗脳された友人&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://detail.chiebukuro.yahoo.co.jp/qa/question_detail/q1047613285"&gt;友人にマルチ？の説明会に連れて行かれた。 ロイヤルジャパンという健康器具の販売&amp;#8230;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://detail.chiebukuro.yahoo.co.jp/qa/question_detail/q1044892770"&gt;ロイヤルジャパンの&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://detail.chiebukuro.yahoo.co.jp/qa/question_detail/q1216855047"&gt;ロイヤルジャパンという家庭用医療機器販売会社について、ネットではマルチだと叩..&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://detail.chiebukuro.yahoo.co.jp/qa/question_detail/q1023038160"&gt;ロイヤルジャパンという会社について&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://detail.chiebukuro.yahoo.co.jp/qa/question_detail/q1026541185"&gt;ロイヤルジャパンという会社の健康食品を楽天市場で買いました。 この会社を検索&amp;#8230;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://detail.chiebukuro.yahoo.co.jp/qa/question_detail/q1032530945"&gt;閲覧有難うございます｡ 高校三年生の１８歳です｡ 私が進路で悩みが多くなる時期に&amp;#8230;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;他のサイトにも、ロイヤルジャパンについての記述が見つかるので、結構人気の会社みたいです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://mimizun.com/log/2ch/company/965354279/"&gt;ロイヤルジャパン&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://logsoku.com/thread/money.2ch.net/venture/1008083710/"&gt;ネットワークビジネス&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://ziddy.japan.zdnet.com/qa5400351.html"&gt;ロイヤルジャパンという会社について&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://oshiete.goo.ne.jp/qa/1826862.html"&gt;ロイヤルジャパンの代理店について&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ちなみに、代理人の西村好順弁護士は、 &lt;a href="http://www.chiroreg.jp/profile.html"&gt;日本カイロプラクティック登録機構の理事&lt;/a&gt; もやっておられる方のようで、何か健康的なもの繋がりでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下、削除要請全文です。西村弁護士としては裏で削除要請しようとする意図は無く「リンク切れで掲示板がわからなかっただけ」のようなので、代理で &lt;a href="http://www.a902.net/bbs/qa/150805.html"&gt;投稿&lt;/a&gt; しておきました。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ペンネーム = 弁護士　西村好順&lt;br /&gt;
	内容 = 本件の要請があった旨は「絶対に書かないでください」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その理由として、実名がかかれることによる&lt;br /&gt;
	通知人の被害拡大につながる可能性が高いからです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当職が代理人をつとめるロイヤルジャパン株式会社について、&lt;br /&gt;
	貴殿が運営を務めるサイト&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「悪徳商法マニアックス」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;の下記コメント欄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://archives.a902.net/akutoku/qa/2006/pslg140214.html&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コメントNo.&lt;br /&gt;
	140214、140216、140226、140227、140229、140256、140244、&lt;br /&gt;
	140249、140250、140257、140260、140228、140252、140267、&lt;br /&gt;
	140283&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://archives.a902.net/akutoku/qa/2002/pslg64856.html&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コメントNo.&lt;br /&gt;
	64856、64863、64865、64867、64904、64906、64912&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一に本件ホームページにおいてコメント欄の多くの言辞が事実に反する内容が&lt;br /&gt;
	多く、&lt;br /&gt;
	あたかもネットの一般ユーザーに悪い印象を与え、通知人を社会的に陥れるよう&lt;br /&gt;
	な表現を用いており、&lt;br /&gt;
	真実と認めるに足りる証拠がなく、極めて根拠薄弱な伝聞である点が非常に多い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的には通知人はマルチ商法ならびに連鎖取引販売、ネットワークビジネス事&lt;br /&gt;
	業をしておらず、&lt;br /&gt;
	またそれを第三者が無責任な表現を用いて事実に反し、興味本位の関心をかきた&lt;br /&gt;
	てる性質の表現で書き込みをしており、&lt;br /&gt;
	この情報が国民の思想や人格の形成、発展に資するとはいい難く、この表記が公&lt;br /&gt;
	共性、公益性を帯びているとはいえない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに本件掲示板記載が仮に事実であったとしてもインターネットは検索性がよ&lt;br /&gt;
	いため、&lt;br /&gt;
	これらのネットの特殊性や事情を鑑みれば、当該掲示板に記載された2006年から&lt;br /&gt;
	6年以上が経過した現在において、&lt;br /&gt;
	当該記事の公益性が喪失され、公益を図る目的ではないといえる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二に本件掲示板の書込みは、タイトルに「助けて！」とあるようにあたかも通&lt;br /&gt;
	知人がマルチ商法という販売方法を採用し、&lt;br /&gt;
	強引に勧誘をすることで集客をするモデルを代理店各社に強いており、&lt;br /&gt;
	クライアントが多大なる被害を被っているような表現がなされておりますが、&lt;br /&gt;
	代理店から先の販売した経緯や例えばキャンセルになった案件についてはすべて&lt;br /&gt;
	理由とともに、&lt;br /&gt;
	通知人へ報告があるところ、そのような話は聞いたこともない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような真実がありながら、事実に反し、「マルチ商法」あるいは&lt;br /&gt;
	「連鎖販売取引」「助けて！」と表現する当該掲示板が公表され続け、&lt;br /&gt;
	極端に揶揄、愚弄、嘲笑、蔑視的な表現を用いていて通知人を侮辱していると思&lt;br /&gt;
	われる。&lt;br /&gt;
	この根拠薄弱な伝聞はその公然性により、一定の時間経過後にも掲示板上に公表&lt;br /&gt;
	で生じうる社会活動への悪影響による&lt;br /&gt;
	財産的損害および精神的苦痛を受けている。&lt;br /&gt;
	このように本件掲示板の書込みの多くは公平な論評とはいえず、&lt;br /&gt;
	通知人を非難しており、通知人の信頼を根底から失墜させかねない発言も多く含&lt;br /&gt;
	まれており、通知人の健全な社会生活通して、&lt;br /&gt;
	更に重大にして著しく回復困難な損害を被る恐れがあり、通知人の社会的評価・&lt;br /&gt;
	信用力を低下させているもので、&lt;br /&gt;
	違法性阻却事由が存在せず、その掲載の仕方に妥当を欠く。&lt;br /&gt;
	また通知人とは無関係の会社である「アムウェイ」などと揶揄の対象として明記&lt;br /&gt;
	した上で通知人と比較、併記することによって、&lt;br /&gt;
	社会的に陥れるような表現が散見され、不特定多数の利用者が通知人を一方的に&lt;br /&gt;
	攻撃し得る状況にあったと言える。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三に、&lt;br /&gt;
	本件ホームページ上の削除依頼掲示板が稼働しておらず、話し合いの場がもたれ&lt;br /&gt;
	ておりませんでしたので、&lt;br /&gt;
	ご指定のメールフォームよりメールをさせていただきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://beyond.2log.net/akutoku/bbs/qa/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;
	＞企業・団体および連絡先を公表できる個人の場合：連絡先（住所・氏名・電話&lt;br /&gt;
	番号）および具体的な削除（訂正）理由&lt;br /&gt;
	＞・ＵＲＬ・削除（訂正）希望個所をご記入の上、タイトル「【記事削除（訂&lt;br /&gt;
	正）要請】」として、&lt;br /&gt;
	＞会議室（http://beyond.2log.net/akutoku/bbs/qa/）に投稿してください。ま&lt;br /&gt;
	た、投稿の前でも後でも、&lt;br /&gt;
	＞同じ内容をメールしていただけると、見落としがなくなるので助かります。も&lt;br /&gt;
	し、掲示板の使い方が分からないなど、&lt;br /&gt;
	＞技術的な問題がありましたら、その旨をメールしてください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通知人の目的はあくまで該当の掲示板の削除にあって、&lt;br /&gt;
	貴殿に対する損害賠償請求権の行使が目的ではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とはいえ、上記の理由を鑑みた上で本件削除をしないという貴殿の方針に変わり&lt;br /&gt;
	がないのであれば、&lt;br /&gt;
	コメント欄における発信者情報開示請求に応じていただきたいです。&lt;br /&gt;
	それぞれの書き込み者に対して特定した上で、損害賠償請求権の行使をしたいと&lt;br /&gt;
	考えております。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかしながら相当年数の経過によって、恐らくログが保存されてないことも想定&lt;br /&gt;
	しております。&lt;br /&gt;
	そういった場合、事実上、その者に対する責任追及の途が閉ざされていることに&lt;br /&gt;
	ならざるを得ない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そうするとそれらを管理している貴殿は削除の要否を的確に判断し得ることが制&lt;br /&gt;
	度的に担保されてない上、&lt;br /&gt;
	削除の要否の判断が独自の基準によるものであるから、&lt;br /&gt;
	他人の社会的評価を低下させるなどの有害な内容を含む発言であっても、削除の&lt;br /&gt;
	対象にならないこともあるという&lt;br /&gt;
	根本的な問題点が存し、インターネットの取り扱いに習熟していないものの救済&lt;br /&gt;
	に支障を来すおそれがあったということができる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本件ホームページ上に違法な発言が書き込まれた場合、インターネットが持つ情&lt;br /&gt;
	報伝達の容易性、即時性および大量性という&lt;br /&gt;
	特徴を反映し、このような発言が一瞬にして極めて広範囲の人々が知り得る状態&lt;br /&gt;
	におかれることとなり、その対象になったものの被害は甚大なものとならざるを&lt;br /&gt;
	得ず、また、時間が経つ&lt;br /&gt;
	ほど被害が拡大し、被害の回復も困難になる傾向があるところ、本件ホームペー&lt;br /&gt;
	ジには有効適切な救済手段が設けられていないのであるから、&lt;br /&gt;
	本件ホームページ上の発言により被害を受けた者の被害拡大の抑止は、貴殿によ&lt;br /&gt;
	る削除権限の行使の有無に係っているといってもよい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そうすると、本件ホームページを管理運営することにより名誉や信用を毀損する&lt;br /&gt;
	などの違法な発言が行われやすい情報環境を提供している貴殿は、本件ホーム&lt;br /&gt;
	ページに書き込まれた発言により社&lt;br /&gt;
	会的評価が低下するという被害を受けた者に対し、条理に基づき、被害の拡大を&lt;br /&gt;
	阻止するための有効適切な救済手段として、&lt;br /&gt;
	当該発言および情報環境としてのスレッドを削除すべき条理上の義務を負う場合&lt;br /&gt;
	があるというべきである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;したがって、現時点において、該当のURLの送信防止措置請求を要請致しますが&lt;br /&gt;
	いかがでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>自称霊能力者「星推水精」氏よりYourpediaに対して削除要請がありました</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.a902.net/topics/2010/0627.html"/>
    <id>/topics/2010/0627.html</id>
    <published>2010-06-26T15:00:00Z</published>
    <updated>2010-06-26T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Beyond</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;星推水精氏の代理人である&lt;a href="http://www.taalo-bakernet.com/cgi-local/lawyers/page.cgi?url=shinichiro_abe&amp;amp;language=j&amp;amp;sortkey=0"&gt;阿部信一郎&lt;/a&gt;弁護士、&lt;a href="http://www.taalo-bakernet.com/cgi-local/lawyers/page.cgi?url=yuko_gomi&amp;amp;language=j&amp;amp;sortkey=0"&gt;五味優子&lt;/a&gt;弁護士から、Yourpediaの記事に対して削除要請がありました。先方の主張としては、以下のとおりです（現在、当該ページは何者かの「削除を命ずる」という一言によって白紙化されています）。
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;table width="90%" border="1" cellspacing="2" cellpadding="4"&gt;&lt;tr&gt;
&lt;td width="100%"&gt;
          &lt;p&gt;　貴殿が管理・運営するYourpedia の下記のサイト上において、「星椎水精」と題する星椎氏に関する記事が掲載されています(
          以下「本件記事」といいます) 。&lt;br&gt;
          (&lt;a href="http://ja.yourpedia.org/wiki/%E6%98%9F%E6%A4%8E%E6%B0%B4%E7%B2%BE"&gt;http://ja.yourpedia.org/wiki/%E6%98%9F%E6%A4%8E%E6%B0%B4%E7%B2%BE&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

          &lt;p&gt;　星椎氏は、そもそも貴殿が管理・運営するYourpediaのサイト上において、星椎氏の名前自体が掲載されることを含め星椎氏に関する記事一切が掲載されることを望んでおりません。&lt;/p&gt;

          &lt;p&gt;　その上、本件記事は、星椎氏が考えてもいないような浄霊や先祖供養に関する解釈を、まるで星椎氏の独自の見解であるかのように記載しており、星椎氏が業として行っている浄霊や先祖供養がいい加減なものであるとの印象をYourpediaサイトの閲覧者に与えるものであり、これまで健全な宗教活動を行ってきた星椎氏の宗教観及び倫理観を侵害し、星椎氏の宗教活動をも妨害しております。&lt;/p&gt;

          &lt;p&gt;　また本件記事は、星椎氏に対する個人的な評価を多く含んでおり、Yourpediaサイトの閲覧者に星椎氏に対する誤った先入観を与えております。多数の人々が日々閲覧するインターネット上のサイトに本件記事に含まれるような一方的、主観的な評価を記載することは望ましくありません。&lt;/p&gt;

          &lt;p&gt;　以上の事実に基づき、小職らは、貴殿に対し、Yourpedia上のサイトから星椎氏に関する記事をすべて削除することを求めます。&lt;/p&gt;

          &lt;p&gt;　なお、貴殿が削除の措置を採らない場合は、貴殿に対し何らかの法的措置をとらざるを得ませんので、その旨申し添えておきます。&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt; 
        &lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;それで、&lt;a href="http://www.senzokuyou.net/index.html"&gt;星推水精氏のサイト&lt;/a&gt;を見に行ったところ、星推氏はアトランティス神のパワーによって、1回で数千から数万の先祖霊を浄霊することの出来る「Super浄霊」なる技の使い手で、「&lt;a href="http://www.senzokuyou.net/suicide/index.cgi"&gt;自殺者の浄霊は、世界中を探しても私しか出来ない&lt;/a&gt;」そうです。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;また、健康を蝕む病気についても、実は様々な「霊現象」によって引き起こされると主張しています。幾つか例をあげると、&lt;/p&gt;
      &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;肝臓病は、現代の自然破壊が原因で蝕まれた体に先祖霊が侵入した結果起こる病気。
        &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;腎臓病は、先祖の中に腎臓が悪かったものがいる。カルマの一つで前世で役人の立場にあり、人をこき使ってきた反動でもある。
        &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;高血圧は、霊界からの「助けてくれ!」というシグナルとなって、血圧を高めたりする。
        &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;低血圧は、前世で落ち着きのなかったものが、今世でそれを取り戻すための手段だが、朝起きられない症状は、先祖霊が体を起こさないようにしている。
        &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;うつ病は、地上を徘徊している重い浮遊霊の仕業で、先祖霊や事故で死んだもののいたずらと思われる。
        &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;躁病は、浮遊霊がお遊びで行う場合が多い。
      &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;と言うような理由によるもののようです。このような事実は知らなかったので、間違った治療方法で治療されている人を救うためにも、是非、学会で発表すべきだと思います。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;幸い、星推氏のサイトには、&lt;a href="http://www.senzokuyou.net/atlantis.html"&gt;アトランティス神グッズ&lt;/a&gt;などが販売されていますので、これを購入することで、数々の災いや「浮遊霊のお遊び」から身を守ることが出来るようになるのかもしれません。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;ところで、星推氏は幾つか本を出しているのですが、「ヒーリング釈迦」という本では、釈迦の弟子（の生まれ変わり）と称する「&lt;b&gt;阿部
      仁潤徳&lt;/b&gt;」弁護士からの言葉が伝えられているそうです（&lt;a href="http://www.amazon.co.jp/gp/product/product-description/4901671006/ref%3Ddp_proddesc_0?ie=UTF8&amp;amp;n=465392&amp;amp;s=books"&gt;amazonの書籍紹介&lt;/a&gt;より）。&lt;a href="http://www.nichibenren.or.jp/bar_search/"&gt;日弁連の弁護士検索&lt;/a&gt;では「阿部
      仁潤徳」なる人物は出てこないのですが、ニセ弁護士か、もしくは弁護士のくせに偽名を使っているのでしょう。「釈迦の弟子」などという&lt;del&gt;非科学的なことを主張していること&lt;/del&gt;事実がバレると、本業に差し支えでも出てくるのでしょうか。阿部
      仁潤徳氏は、早稲田大学とアメリカのロースクールの出身だそうなのですが、&lt;a href="http://www.chuo-u.ac.jp/chuo-u/lawschool/abe_shinichiro_j.html"&gt;中央大学のロースクールで教鞭を執られている阿部
      信一郎&lt;/a&gt;氏も、早稲田大学とアメリカのロースクールの出身だそうです。代理人の阿部信一郎弁護士は、阿部仁潤徳氏に、弁護士を名乗るのならきちんと登録されている名前を名乗るよう言ってあげたほうが良いと思います。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;ちなみに、Wikipediaにも星推氏のページがあったのですが、「&lt;a href="http://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%8E%E3%83%BC%E3%83%88:%E6%98%9F%E6%A4%8E%E6%B0%B4%E7%B2%BE"&gt;書き加えを禁止する　　宇宙クラブ&lt;/a&gt;」という主張に沿って、当然のごとく管理者によって削除されています（宇宙クラブは、星推氏が作ったUFOを研究する団体）。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;参考リンク：&lt;/p&gt;
      &lt;ul&gt;&lt;li&gt;
&lt;a href="http://www.a902.net/topics/2007/0408.html"&gt;Wikipedia日本語版の異常な偏向具合&lt;/a&gt;
      &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
